<?xml version="1.0"?>

<resultset statement="SELECT * FROM news_items" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<row>
		<field name="id">1</field>
		<field name="kind">Livre</field>
		<field name="title">Parents toxiques : comment échapper à leur emprise  </field>
		<field name="summary">&quot;Aux enfants devenus adultes qui souffrent d'avoir eu des parents toxiques.&quot; (Note Editeur)
			&lt;br&gt;&quot;Bien sûr, mon pre avait l'habitude de me frapper, mais il ne le faisait que pour me remettre dans le droit chemin. Je ne vois pas le rapport avec l'échec de ma vie conjugale&quot; (Georges, extrait)</field>
		<field name="body">Devenir parent n'est pas chose aisée. Etre un bon parent encore moins : être capable de donner suffisamment de champ à son enfant sans être laxiste, tout en gardant un oeil sur son environnement, ses fréquentations, son éducation, ses nourritures terrestres ou spirituelles. Un enfant est un adulte en devenir qui a une soif insatiable de tout connaître, tout découvrir et attend de ses parents qu'ils lui inculquent tout ce savoir. A travers cette notion de transmission inter-générationnelle entre celui qui sait et celui qui veut apprendre, il y a celle du pouvoir exercé par le maître sur son élve. La notion de pouvoir est trs vaste. En politique les abus de pouvoirs sont légion, on parle de dictature, de totalitarisme. Dans l'entreprise on parle de hiérarchie et de népotisme. Au sein de la famille, on admet de façon implicite la supériorité du parent sur l'enfant car il est celui qui va lui ouvrir les portes du monde. Ce n'est pas ici une notion de mainmise ou de domination mais plutt celle de transmission et d'autorité. C'est là que se situe la frontire, ténue, entre bons et mauvais parents.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Qui n'a pas entendu parler de cet autrichien qui a séquestré et violé sa fille pendant 24 longues années ? Ou encore ce petit garçon de 5 ans victime de tortures et qui en est mort ? L'actualité regorge d'histoires de barbaries innommables perpétrées à des enfants par leurs propres parents. Au-delà de ces cas extrêmes hyper-médiatisés, il en existe de nombreux autres, tapis dans la pénombre et le silence. Car on touche ici à un sujet tabou.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Qu'est ce que la maltraitance ? Il en existe de différentes sortes : les coups, les agressions sexuelles, les insultes, la violence psychologique, le délaissement. Une grande majorité des enfants qui ont subi des maltraitances ne savent pas à l'âge adulte comment s'en sortir. Certains refoulent, d'autres se couvrent d'une carapace qui les empêche de tisser des relations sociales normales. Certains, endoctrinés par leurs parents déviants, sont encore convaincus d'être responsables de ce qui leur est arrivé... De nombreux cas de conditionnements sur l'enfant qui font des ravages sur son devenir d'adulte.
			&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;Parents toxiques : comment échapper à leur emprise&lt;/i&gt; co-écrit par Susan Forward, psychothérapeute américaine et Craig Buck, revient sur la notion de toxicité parentale et expose les clefs pour s'en protéger. Initialement paru chez Stock et rapidement épuisé, cet ouvrage a été réédité par les éditions Marabout en 2007. Un ouvrage concis et déculpabilisant, indispensable à tous ceux qui ont souffert de maltraitances.</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2010-12-04 10:35:48</field>
		<field name="updated_at">2011-01-04 07:56:30</field>
		<field name="picture_file_name">varshesh-joshi-65560.jpg
		</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">53574</field>
		<field name="picture_updated_at">2011-01-04 07:56:29</field>
		<field name="url">parents-toxiques-comment-echapper-a-leur-emprise</field>
		<field name="author">Susan FORWARD</field>
		<field name="picture_meta" xsi:nil="true" />
	</row>

	<row>
		<field name="id">2</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Elle usurpait le titre de psychologue depuis 33 ans !</field>
		<field name="summary">Quand son employeur&amp;nbsp; - le Conseil général de la Dordogne - découvre la supercherie, Mme B. sévissait déjà depuis 33 ans, dont 9 dans leurs services, et ce, sans aucun diplme !&amp;nbsp;</field>
		<field name="body">Une affabulatrice professionnelle dont le travail consistait notamment à
			établir des rapports officiels auprs du Juge aux Affaires Familiales.
			On n'ose imaginer les conséquences directes de ces &quot;rapports&quot; sur les
			familles concernées...&lt;br&gt;&lt;br&gt;Le procs de cette femme est en cours et son jugement attendu pour le 19 janvier prochain. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.sudouest.fr/2010/12/14/les-trente-annees-de-mensonge-de-la-psychologue-266771-4778.php&quot;&gt;Source Sud Ouest&lt;/a&gt; &lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2010-12-17 11:11:30</field>
		<field name="updated_at">2010-12-30 16:52:08</field>
		<field name="picture_file_name">breather-7169.jpg
		</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">196255</field>
		<field name="picture_updated_at">2010-12-30 16:52:08</field>
		<field name="url">elle-usurpait-le-titre-de-psychologue-depuis-33-ans</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta" xsi:nil="true" />
	</row>

	<row>
		<field name="id">3</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Le jeu stimule la créativité des enfants </field>
		<field name="summary">A cette époque de l'année où s'organisent les grands préparatifs de Noël, les parents ne savent plus où donner de la tête ds qu'il s'agit du choix des cadeaux pour concilier pédagogie et plaisir des enfants !</field>
		<field name="body">Or, le développement de jeux de plus en plus complexes incite les enfants à devenir proactifs. Dernier exemple en date, le Kinect, à l'instar des Wii et PS move, véritables révolutions en matire de jeu vidéo, permettent à l'enfant de s'affranchir des codes habituels de ce type de jeu (manettes et canapé) en favorisant le mouvement et la concentration. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.canoe.com/techno/materiel/gadgets/archives/2010/12/20101216-101641.html&quot;&gt;Source Canoe.com&lt;/a&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2010-12-17 13:53:26</field>
		<field name="updated_at">2010-12-30 16:52:22</field>
		<field name="picture_file_name">cel-lisboa-73969.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">197415</field>
		<field name="picture_updated_at">2010-12-30 16:52:22</field>
		<field name="url">le-jeu-stimule-la-creativite-des-enfants</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta" xsi:nil="true" />
	</row>

	<row>
		<field name="id">4</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Les émotifs anonymes </field>
		<field name="summary">Timide, hypersensible, anxieux ? Courez voir cette jolie comédie signée Jean-Pierre Améris : Les émotifs anonymes ! &lt;br&gt;</field>
		<field name="body">Un film drle et charmant qui dédramatise les situations de ceux
			qui les vivent à la puissance mille et ont de fait, bien du mal à
			s'intégrer dans notre société si exigeante. &lt;br&gt;&lt;br&gt;On saluera les prestations
			remarquables de Benoît Poelvoorde et d'Isabelle Carré, trs justes dans
			leur jeu.</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2011-01-03 12:25:21</field>
		<field name="updated_at">2011-01-04 07:55:02</field>
		<field name="picture_file_name">cassidy-kelley-140787.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">108067</field>
		<field name="picture_updated_at">2011-01-04 07:55:01</field>
		<field name="url">les-emotifs-anonymes</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta" xsi:nil="true" />
	</row>

	<row>
		<field name="id">6</field>
		<field name="kind">Livre</field>
		<field name="title">L'homme qui voulait être heureux </field>
		<field name="summary">
			&lt;p style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&quot;&lt;i&gt;Imaginez... Vous êtes en
			vacances à Bali et peu de temps avant votre retour, vous consultez
			un vieux guérisseur. Sans raison particulire, juste parce que sa
			grande réputation vous a donné envie de le rencontrer, au cas où
			Son diagnostic est formel : vous êtes en bonne santé, mais vous
			n'êtes pas... heureux.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
			</field>
		<field name="body">
			&lt;p style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;i&gt;Porteur d'une sagesse infinie, ce vieil
			homme semble vous connaître mieux que vous-même. L'éclairage trs
			particulier qu'il apporte à votre vécu va vous entraîner dans
			l'aventure la plus captivante qui soit : celle de la découverte de
			soi. Les expériences dans lesquelles il vous conduit vont
			bouleverser votre vie, en vous donnant les clés d'une existence à
			la hauteur de vos rêves.&lt;/i&gt;&quot; (Note Editeur)&lt;/p&gt;
			&lt;p style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;L'homme qui voulait être heureux est
			un ouvrage de développement personnel qui ne dit pas son nom. Le
			décor, la trame, le contexte ainsi que le personnage principal
			apparaissent trop légrement dépeints, par touches minuscules,
			alors que les «&amp;nbsp;éclairages&amp;nbsp;» du sage balinais sont bien
			trop léchés, trop développés, trop illustrés de cas d'études
			occidentales, pour être naturels. On dirait qu'on s'attaque à un
			recueil sur la pensée positive déguisé en roman populaire.&lt;/p&gt;
			&lt;p style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;Cela étant dit, pour la psychologue
			que je suis, si les ficelles sont trop visibles, le contenu n'en est
			pas moins agréable à lire. Le mieux étant de faire abstraction de
			la tentative avortée d'en faire un vrai roman, pour ne s'attacher
			qu'au contenu. Et ce n'est pas mal du tout. Plutt réussi même. Il
			ne s'agit pas d'une recette toute faite sur le bonheur, comme on peut
			en lire dans certains magazines féminins lesquels se repaissent de
			conseils absurdes parfois même dangereux pour ceux qui les suivent.
			Laurent Gounelle s'applique plutt à faire sauter les barrires
			mentales, à la base sociales,  que ce soit les croyances communes,
			les a priori, les certitudes sur soi et sur autrui, les sacrifices
			que l'on fait pour ou à cause de... Ce livre ne dit qu'une chose en
			fait : prenez votre vie en main, ce n'est pas l'avis du copain,
			l'opinion du voisin, le carcan de la bonne société, les envies de
			vos parents, les suggestions de tout le monde, qui doivent régir
			votre vie, car c'est la VTRE, c'est à vous et vous seul de décider
			ce que vous en faites.&lt;/p&gt;



			&lt;p style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;i&gt;L'homme qui voulait être heureux&lt;/i&gt; est un essai sur l'accession
			au bonheur par la confiance en soi et la compréhension du monde, et
			comment y parvenir en dépit des autres et du joug social.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;

		</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2011-01-17 14:17:55</field>
		<field name="updated_at">2011-01-17 14:19:00</field>
		<field name="picture_file_name">emily-morter-188019.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/gif</field>
		<field name="picture_file_size">17984</field>
		<field name="picture_updated_at">2011-01-17 14:17:54</field>
		<field name="url">lhomme-qui-voulait-etre-heureux</field>
		<field name="author">Laurent GOUNELLE</field>
		<field name="picture_meta" xsi:nil="true" />
	</row>

	<row>
		<field name="id">7</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Info ou intox ?</field>
		<field name="summary">Vous en avez certainement entendu parlé, cette information ayant été relayée partout dans la presse depuis une semaine : selon une récente étude britannique basée sur l'étude de 3000 adultes, les couples se disputeraient 312 fois par an en moyenne, et plus spécifiquement le jeudi à 20h00.</field>
		<field name="body">En y regardant de plus prs, on s'aperçoit que l'entreprise à l'origine de ce sondage, serait un site Internet de... salles de bains. Ce site est-il réellement à l'origine de cette étude, sachant que les motifs de disputes invoqués se trouvaient souvent liés aux pices humides : cheveux de madame dans les canalisations, monsieur qui ne rabat jamais le couvercle des WC, pourquoi pas ? Ce serait un joli pied de nez humoristique. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Pourtant, tout ceci semble quand même assez bizarre, voire absurde : le site n'ayant rien à voir avec un institut de sondage et aucune qualification pour valider scientifiquement une étude psychosociale de ce type. Alors mauvaise communication sur la source de cette étude ou vraie campagne de pub pour le site commercial en question ? Mystre. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Une seule chose est sûre, devant cette multiplication d'études sur le couple ou tout aspect de la vie sociale, mieux vaut rester vigilant.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.betterbathrooms.com/news/2011/01/sinking-feeling/&quot;&gt;Source &lt;/a&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2011-01-25 16:55:37</field>
		<field name="updated_at">2011-01-25 17:00:05</field>
		<field name="picture_file_name">josh-felise-79105.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">115409</field>
		<field name="picture_updated_at">2011-01-25 16:55:36</field>
		<field name="url">info-ou-intox</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta" xsi:nil="true" />
	</row>

	<row>
		<field name="id">8</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Troubles anxieux : agoraphobie et attaques de panique</field>
		<field name="summary">
			&lt;p style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;L'agoraphobie est un trouble de
			situation. Cela peut être variable : foule, autoroute, pont, file
			d'attente, centre commercial, tout lieu dont l'agoraphobe pense ne
			pas pouvoir se soustraire rapidement et faire une attaque de panique.&lt;/p&gt;
		</field>
		<field name="body">
			&lt;p style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;Tous les agoraphobes n'ont pas
			forcément d'attaques de panique, ils peuvent en avoir eu une seule,
			hyper stressante, trs angoissante, laquelle a suffi pour déclencher
			l'agoraphobie.&lt;/p&gt;

			&lt;p style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;L'attaque de panique se caractérise
			par un épisode intense de malaise et de peur inexplicable, lequel
			survient de façon brutale et atteint son paroxysme en une dizaine de
			minutes avec au minimum quatre des symptmes suivants : palpitations
			cardiaques, tremblements, souffle coupé, sueur, sensation
			d'étranglement, nausée, vertige, dépersonnalisation, peur de
			perdre le contrle de soi, engourdissement des membres, bouffées de
			chaleur, oppression dans le thorax, peur de mourir. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;p style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;Cette souffrance émotionnelle entraîne
			chez l'agoraphobe un comportement d'évitement de la situation
			anxiogne : on ne conduit plus, on ne fait plus ses courses, on ne
			passe plus à certains endroits, on ne voyage plus, on ne va plus
			travailler, voire même dans certains cas extrêmes, on se cloitre
			chez soi. Parfois, l'agoraphobe accepte de se confronter à la
			situation qu'il redoute mais recourt la plus souvent à un
			accompagnant. L'agoraphobe entre alors malgré lui dans un processus
			de désocialisation.
			&lt;/p&gt;

			&lt;p style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;Il faut noter que certaines personnes
			confrontées à des attaques de paniques récurrentes, ne développent
			pas forcément une agoraphobie, même si ces troubles restent
			associés dans la majorité des cas. De même, les agoraphobes
			peuvent mettre en place des comportements d'évitements sans avoir eu
			de crise de panique préalable.
			&lt;/p&gt;

			&lt;p style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;Selon une étude de 1994 (Eaton &amp;amp;
			co), 3,5 % de la population aurait déjà subi une attaque de panique
			et 5,3 % développerait une agoraphobie. Ces troubles anxieux
			touchent majoritairement les femmes, environ 65 %, et se développent
			entre 15 et 40 ans.&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;p style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;Différents traitements permettent
			d'améliorer nettement le quotidien des agoraphobes, le plus
			pertinent restant le soutien médicamenteux de type antidépresseurs
			(rappelons que toute prescription médicale doit être effectuée par
			un médecin) associé à une thérapie cognitivo-comportementale
			(exposition, mise en situation). Une autre piste récente, la TCP :
			&lt;i&gt;technique de contrle de la panique,&lt;/i&gt; consisterait à
			reproduire en cabinet des états de mini-crise de panique, une
			manire de désensibiliser les patients de leurs émotions
			négatives.&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;Ouvrage de référence : &lt;a href=&quot;http://www.amazon.fr/Psychopathologie-perspective-multidimensionnelle-David-Barlow/dp/2804153851/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;amp;s=books&amp;amp;qid=1296566063&amp;amp;sr=8-1&quot;&gt;Psychopathologie, une perspective multidimentionnelle par Vincent Mark Durand, David H. Barlow, Michel Gottschalk&lt;/a&gt;


			&lt;/p&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2011-02-01 13:19:19</field>
		<field name="updated_at">2011-02-01 14:59:20</field>
		<field name="picture_file_name">gemma-evans-62123.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">84747</field>
		<field name="picture_updated_at">2011-02-01 13:19:19</field>
		<field name="url">troubles-anxieux-agoraphobie-et-attaques-de-panique</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta" xsi:nil="true" />
	</row>

	<row>
		<field name="id">9</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">L'amour comme antidouleur !</field>
		<field name="summary">Une récente étude neuroscientifique américaine tendrait à démontrer le rle des sentiments amoureux dans la diminution de certaines douleurs de type thermiques. Explications.</field>
		<field name="body">15 candidats : 8 femmes et 7 hommes engagés dans des relations amoureuses de fraîche date, et se décrivant &quot;intensément amoureux&quot;, ont ainsi effectué différents tests pendant lesquels ils étaient exposés à des douleurs thermiques modérées à intenses (avec leur accord). Durant ces tests, les scientifiques ont surveillé l'activation de certaines zones spécifiques de la douleur dans le cerveau (grâce à l'Imagerie par Résonance Magnétique) et ont pu constater que la sensation de douleur était moindre lorsque les candidats visualisaient le visage de l'être aimé plutt qu'une autre personne de leur entourage.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Dans un troisime temps, chez les personnes ayant été distraites par une tâche d'association de mots, la réponse à la douleur était également moindre mais l'IRM montrait que d'autres zones du cerveau étaient impliquées, notamment celles de la cognition.&lt;br&gt;&lt;br&gt;L'image de la personne aimée déclencherait ainsi des régions du cerveau associées à des systmes de récompenses et jouerait alors un rle d'analgésique quasi similaire à celui des opiacées, mais sans leurs effets secondaires !&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.plosone.org/article/info%3Adoi%2F10.1371%2Fjournal.pone.0013309#s3&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.plosone.org/article/info%3Adoi%2F10.1371%2Fjournal.pone.0013309&quot;&gt;Source&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2011-02-07 16:17:47</field>
		<field name="updated_at">2011-02-07 16:20:27</field>
		<field name="picture_file_name">toa-heftiba-84798.jpg
		</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">115409</field>
		<field name="picture_updated_at">2011-02-07 16:17:46</field>
		<field name="url">lamour-comme-antidouleur</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta" xsi:nil="true" />
	</row>

	<row>
		<field name="id">10</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Le burn out</field>
		<field name="summary">Encore relativement méconnu en France des médecins et psychologues (contrairement à nos confrres anglo-saxons, belges et luxembourgois), le burn out ou syndrome d'épuisement professionnel, touche tous les corps de métier et se développe à grande vitesse. &lt;br&gt;</field>
		<field name="body">Les symptmes sont diversifiés et toujours liés à un métier exigeant en termes de pression, d'intensité, de durée, et d'objectifs quantifiables de performance. Parmi ceux-ci on retrouve notamment : fatigue intense, stress, détérioration de l'efficacité et du plaisir de travailler, émotions exacerbées, sentiments de vide et d'angoisse persistants, cynisme, démotivation, maladies psychosomatiques, migraine, apathie, troubles du sommeil, irascibilité, dépression.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Le burn out n'est pas une fatalité, et faire l'autruche devant ces symptmes ne sert à rien sauf à conduire les personnes concernées au black out total et l'entreprise qui les emploie dans des situations de conflits interpersonnels, d'absentéisme répété &amp;amp; de baisse de la productivité : un ensemble de facteurs qui mne à un taux de turn over important et pose la question de la responsabilité du groupe tout puissant face à la détresse des individus. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Nombreux sont les exemples que l'on peut lire dans la presse, d'entreprises qui ont &quot;usé&quot; leurs employés au point que ceux-ci n'aient ressenti d'autre possibilité que de mettre fin à leur jour. Au-delà de la prise de conscience des employeurs face à ces tragédies, c'est la prise en charge du problme dans sa globalité qui devient nécessaire, médicalement et psychiquement bien sûr, mais aussi politiquement, car la question régulirement soulevée du bien-être au travail ne peut être étudiée sans tenir compte de la progression de ce phénomne de burn out et des moyens concrets pour le prévenir.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Si vous vous sentez concerné(e) par ce syndrome, que ce soit pour vous ou pour une personne de votre entourage, n'hésitez pas à demander conseil aprs d'un psychologue ou d'un médecin, car dans ce type de situation ne rien faire peut avoir des conséquences dramatiques.&lt;br&gt;&lt;br&gt;En savoir plus :&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.fr/Burn-Out-Comprendre-l%C3%A9puisement-professionnel/dp/2501056434&quot;&gt;Le burn out&lt;/a&gt; par Suzanne Peters et Dr Patrick Mesters&amp;nbsp; &lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.fr/burn-out-soignant-syndrome-d%C3%A9puisement-professionnel/dp/2804100995/ref=sr_1_3?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1297785972&amp;amp;sr=1-3&quot;&gt;Le burn out du soignant&lt;/a&gt; par Michel Delbrouck&amp;nbsp; &lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.gouvernement.lu/salle_presse/actualite/2011/02-fevrier/15-qe-schmit/&quot;&gt;Au Luxembourg, les instances politiques s'interrogent&lt;/a&gt;, qu'en est-il chez nous ? &lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2011-02-15 16:15:18</field>
		<field name="updated_at">2011-02-15 16:16:42</field>
		<field name="picture_file_name">valeriy-khan-172831.jpg
		</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">84747</field>
		<field name="picture_updated_at">2011-02-15 16:15:17</field>
		<field name="url">le-burn-out</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta" xsi:nil="true" />
	</row>

	<row>
		<field name="id">11</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Travailler à en mourir</field>
		<field name="summary">Stress, harcèlement, suicide : ce documentaire choc rediffusé ce soir à 20h40 sur La Chaine Parlementaire (LCP) dans le cadre de la thématique sur l'emploi, est à ne surtout pas manquer. &lt;br&gt;</field>
		<field name="body">&lt;br&gt;Un reportage édifiant sur les techniques managériales qui accentuent la
			pression sur les employés sous couvert de développer leur motivation. La réalité est beaucoup plus triviale : objectifs de vente irréalisables, gestion inhumaine de la clientle, automatisation des agendas, tension permanente avec la hiérarchie, une course permanente à la rentabilité qui use les personnes jusqu'à ce qu'elles craquent, et plongent dans la dépression. Cette enquête signée Paul Moreira réalisée en 2008 fut suivie en 2009 de la parution d'un ouvrage complet sur le sujet, témoignages à l'appui : &lt;a href=&quot;http://www.amazon.fr/Travailler-mourir-Quand-lentreprise-suicide/dp/2081221985/ref=sr_1_3?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1298302477&amp;amp;sr=1-3&quot;&gt;Travailler à en mourir : quand le monde de l'entreprise mne au suicide&lt;/a&gt;, par Hubert Prolongeau et Paul Moreira.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.lcp.fr/Travailler-a-en-mourir-10603.html&quot;&gt;Source LCP&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;A noter également l'article de ce jour paru dans LeMonde.fr intitulé &lt;a href=&quot;http://www.lemonde.fr/idees/article/2011/02/21/sortir-de-la-souffrance-au-travail_1483153_3232.html&quot;&gt;Sortir de la souffrance au travail&lt;/a&gt; par le psychiatre Christophe Dejours, qui aborde les mêmes problématiques et met l'accent sur les mesures organisationnelles qui permettent de contrer les facteurs à l'origine cette souffrance.&lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2011-02-21 15:33:41</field>
		<field name="updated_at">2011-02-21 15:48:20</field>
		<field name="picture_file_name">jordan-whitfield-112404.jpg
		</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">14838</field>
		<field name="picture_updated_at">2011-02-21 15:33:41</field>
		<field name="url">travailler-a-en-mourir</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta" xsi:nil="true" />
	</row>

	<row>
		<field name="id">12</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Le stress positif au travail est une réalité</field>
		<field name="summary">Je souhaiterais réagir à l'article paru aujourd'hui sous le titre &quot;le stress positif au travail n'existe pas&quot;. Spécialiste des questions liées à la souffrance au travail, je pense qu'il faut remettre les choses à leur place et différencier le stress ponctuel du stress permanent.</field>
		<field name="body">Si ce dernier est à proscrire car il engendre des réactions physiologiques en chaînes telles que cholestérol, troubles musculo-squelettiques, troubles du sommeil, dépression ; il ne faut pas faire l'amalgame avec le &quot;bon&quot; stress. Car oui, le bon stress existe. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Exemples : &lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Avant une épreuve orale ou un examen, l'étudiant ressent une poussée de stress bénéfique à son organisme car il lui permet de se focaliser pleinement sur le moment présent.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Pendant la période du &quot;coup de feu&quot; dans un restaurant, le personnel en salle et toute l'équipe en cuisine accélrent leur rythme naturel de travail pour se mettre au diapason de celui requis par les clients, l'adrénaline monte en puissance, le coeur s'accélre, la tension musculaire est à son comble.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Avant d'entrer en scne, le comédien ressent un certain trac, lequel lui permet de mobiliser toute son énergie et toute sa concentration sur son art. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;Tous ses exemples de stress n'ont aucun rapport avec l'approche d'un &quot;danger&quot; comme le souligne un responsable de syndicat, il démontrent que dans chaque profession, on a des moments plus intenses et plus motivants que d'autres, qui requirent une vigilance accrue. Cette stimulation est la réponse naturelle du corps à une situation exigeante. Aprs cette réponse, le corps reprend son rythme de croisire, l'adrénaline fait place aux endorphines, qui procurent du bien-être et donnent un sentiment de satisfaction et de réussite. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Le bon stress est donc un vecteur de réalisation et d'accomplissement personnel, il permet de repousser ses limites. Sportifs, étudiants, actifs : tous relvent des challenges et s'en sortent grandis.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nier cette réalité pour dénoncer les effets du mauvais management me paraît non seulement absurde mais surtout hors sujet.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Article Sud Ouest : &lt;a href=&quot;http://www.sudouest.fr/2011/02/26/le-stress-positif-au-travail-n-existe-pas-327779-661.php&quot;&gt;Le stress positif au travail n'existe pas&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2011-02-26 10:44:23</field>
		<field name="updated_at">2011-02-26 10:45:46</field>
		<field name="picture_file_name">khara-woods-85485.jpg
		</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">115409</field>
		<field name="picture_updated_at">2011-02-26 10:44:23</field>
		<field name="url">le-stress-positif-au-travail-est-une-realite</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta" xsi:nil="true" />
	</row>

	<row>
		<field name="id">14</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Troubles anxieux : les TOC</field>
		<field name="summary">Le trouble obsessionnel compulsif est un trouble anxieux constitué d'obsessions (pensées intrusives) et de compulsions (gestes, rituels) excessives et irraisonnées liées à des sentiments d'angoisse et de désarroi importants. </field>
		<field name="body">&lt;br&gt;La mise en uvre de &lt;b&gt;rituels&lt;/b&gt; permet au sujet atteint de TOC de &lt;b&gt;neutraliser temporairement ses pensées obsessionnelles&lt;/b&gt; et lui confre non du plaisir mais du soulagement. Plus qu'une simple superstition, le rituel ainsi accompli provoque une &lt;b&gt;perte considérable de temps&lt;/b&gt; (plus d'une heure par jour) auprs des personnes qui s'y soumettent, et s'avre trs handicapant au quotidien. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Voici les définitions proposées dans le DSM IV :&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;Les obsessions :&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;pensées, impulsions ou représentations récurrentes et persistantes ressenties comme impulsives et inappropriées et entraînant une anxiété et une détresse importante&lt;/li&gt;&lt;li&gt;pensées, impulsions ou représentations qui ne sont pas simplement des préoccupations excessives concernant les problmes de la vie réelle&lt;/li&gt;&lt;li&gt;le sujet fait des effort pour ignorer ou réprimer ces pensés, impulsions ou représentations ou pour neutraliser celles-ci par d'autres pensées ou actions&lt;/li&gt;&lt;li&gt;le sujet reconnait que les pensées, impulsions ou représentations obsédantes proviennent de sa propre activité mentale (non imposées de l'extérieur)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;u&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;Les compulsions :&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;comportements répétitifs (par exemple : lavage des mains, ordonner, vérifier) ou actes mentaux (par exemple : prier, compter, répéter des mots silencieusement) que le sujet se sent poussé à accomplir en réponse à une obsession ou selon certaines rgles qui doivent être appliquées de manire inflexible&lt;/li&gt;&lt;li&gt;les comportements ou actes mentaux sont destinés à neutraliser ou à diminuer le sentiment de détresse ou à empêcher un événement ou une situation redoutés ; cependant ces comportements ou ces actes mentaux sont soit non réalistes soit manifestement excessifs.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;Le plus souvent les personnes qui ont des TOC sont parfaitement conscientes d'en avoir, elles ont aussi parfaitement conscience de l'aspect absurde et du non sens des rituels mis en oeuvre pour chasser leur pensées dérangeantes, mais sont incapables de les contrler. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Leur vie sociale et professionnelle peut d'ailleurs en être profondément perturbée. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;Parmi les TOC les plus courants on retrouve :&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;la peur d'une contamination par des germes, des virus, des maladies -&amp;gt; induit des rituels de lavage&lt;/li&gt;&lt;li&gt;le doute de n'avoir pas fait quelques chose comme couper le gaz ou fermer la porte à clefs -&amp;gt; induit des rituels de vérification&lt;/li&gt;&lt;li&gt;la peur de succomber à la violence -&amp;gt; induit des rituels particuliers comme le comptage dans le but de chasser ces pensées&lt;/li&gt;&lt;li&gt;le besoin que tout soit parfaitement en ordre, symétrique -&amp;gt; induit des rituels de rangement et parfois du collectionnisme (syllogomanie)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;Selon les études scientifiques, &lt;b&gt;entre 2 et 3 % de la population serait concernée par ce trouble&lt;/b&gt;, autant les hommes que les femmes.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Il ne faut pas confondre le TOC avec la personnalité obsessionnelle compulsive qui se caractérise par un mode de fonctionnement axé sur l'organisation, la méticulosité excessive, l'aspect froid, distant, rigide, la dévotion excessive au travail au détriment de la famille, l'avarice et le besoin de tout contrler.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;En terme de traitement des TOC, plusieurs pistes existent, avec en premier lieu un travail sur le stress, l'anxiété et les émotions (relaxation, méditation, yoga, etc.). Détecter une dépression concomitante et autres troubles nerveux, sur lesquels une médication à base d'anti-dépresseurs peut avoir un réel impact bénéfique. La thérapie de groupe permet aux patients atteints de TOC de rencontrer d'autres personnes ayant le même trouble et de pouvoir en parler : le partage de symptmes peut avoir un bénéfice réel sur le sentiment de honte et de rejet ressenti par le patient. Le traitement actuellement le plus efficace reste l'&lt;b&gt;approche cognitivo-comportementale&lt;/b&gt; accompagnée d'un programme de remise en forme du corps et de l'esprit (activités extra-professionnelles, sport, musique, art, etc.) qui permet de focaliser le sujet sur autre chose que ses TOC.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Enfin, il ne faut pas oublier les proches des patients atteints de TOC qui ont également besoin d'aide et de soutien et ne doivent pas hésiter à faire eux aussi appel à un psychologue.&lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2011-03-30 14:59:50</field>
		<field name="updated_at">2011-03-30 15:05:31</field>
		<field name="picture_file_name">catt-liu-1624.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">84747</field>
		<field name="picture_updated_at">2011-03-30 14:59:49</field>
		<field name="url">troubles-anxieux-les-toc</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta" xsi:nil="true" />
	</row>

	<row>
		<field name="id">15</field>
		<field name="kind">Livre</field>
		<field name="title">Imparfaits, libres et heureux - Pratiques de l'estime de soi</field>
		<field name="summary">Ne plus se soucier de l'effet que l'on fait sur les autres. Agir sans craindre ni l'échec ni le jugement. Ne plus trembler à l'idée du rejet. Et trouver tranquillement sa place au milieu des autres. Ce livre va vous aider à avancer sur le chemin de lestime de soi. ä la construire, la réparer, la protéger. Il va vous aider à vous accepter et à vous aimer, même imparfait. Non pour vous résigner, mais pour mieux évoluer. Pour être enfin vous-même, imparfait, mais libre et heureux</field>
		<field name="body">&lt;br&gt;Parler d'estime de soi c'est parler de notre rapport à soi et à l'autre, du regard de l'autre sur soi et de la perception qu'on en a. Chacun de nous en possde une à tendance haute ou basse, laquelle va en s'accentuant dans un sens ou dans l'autre selon les situations. Car l'estime de soi est changeante, elle évolue. Christophe André, psychiatre à l'Hpital Sainte Anne à Paris et auteur de nombreux ouvrages à succs (et à raison), connaît bien son sujet. Son ouvrage à la fois didactique mais accessible à tous, aborde tous les aspects d'une estime de soi abîmée, son instabilité et sa fragilité. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Psychiatre du &quot;bonheur&quot; parfois injustement moqué par ses pairs, Christophe André pose les jalons d'une problématique qui touche pourtant tout le monde à un moment de sa vie : aprs une remarque désobligeante, un échec, un licenciement, un examen raté, qui n'a pas vu son ego en prendre un coup ? Pour beaucoup d'individus, l'échec passé, l'estime de soi remonte d'elle même avec le passage à autre chose. Pour les autres, complexés, mal dans leur peau, anxieux de nature, l'égratignure peut se transformer en blessure narcissique profonde, provoquant ressassement et dévalorisation. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pour Christophe André l'estime de soi peut être renforcée, mais il s'agit plus d'une course de fond que d'un sprint : il faut la cultiver un petit peu chaque jour. Pour y parvenir, le meilleur moyen reste de travailler sur l'affirmation et l'acceptation de soi.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Avec force témoignages et anecdotes, cet ouvrage remet au goût du jour des principes simples mais utiles au quotidien : l'empathie, la gentillesse, la gratitude, l'altruisme, la générosité, le non jugement, etc. Il met également en garde contre la pression sociale toujours plus grande dans notre société consumériste qui formate les esprits et les pousse au conformisme : être jeune, beau, mince, riche, etc. La question de l'estime de soi repose finalement sur une question simple, celle de la place de chacun dans la communauté, comment se situe-t-on au milieu des autres ?&lt;br&gt;&lt;br&gt;Dense et trs éclectique, cet ouvrage fait le constat des causes du mal-être et donne des clefs pour se sentir mieux avec soi-même et parvenir à s'accepter tel que l'on est. Une lecture bénéfique car elle apporte, outre des solutions concrtes, un regard optimiste qui dédramatise et nous apprend à être plus libre et plus heureux.&lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2011-04-21 16:37:46</field>
		<field name="updated_at">2011-04-21 16:40:50</field>
		<field name="picture_file_name">zachary-nelson-192289.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/gif</field>
		<field name="picture_file_size">6037</field>
		<field name="picture_updated_at">2011-04-21 16:37:45</field>
		<field name="url">imparfaits-libres-et-heureux-pratiques-de-lestime-de-soi</field>
		<field name="author">Christophe ANDRE</field>
		<field name="picture_meta" xsi:nil="true" />
	</row>

	<row>
		<field name="id">16</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Le plan d'action des entreprises contre le stress</field>
		<field name="summary">Selon un article paru sur le site L'express.fr, la moitié des entreprises de plus de 1000 salariés auraient conclu un accord pour réduire le stress, dixit Xavier Bertrand, Ministre du Travail, de lEmploi et de la Santé.&lt;br&gt;</field>
		<field name="body">&lt;br&gt;Une mesure phare du gouvernement qui permettrait à la France de se situer à la pointe de la prévention des risques psychosociaux en entreprise rejoignant ainsi le modle scandinave.&amp;nbsp; &quot;La moitié des entreprises de plus de 1000 salariés ont engagé un plan d'action ou conclu un accord sur la prévention du stress au travail&quot; C'est un premier pas encourageant, mais cela reste flou.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Qui sont ces entreprises et pourquoi seulement la moitié ? Pourquoi uniquement celles de plus de 1000 salariés, quid des autres ? En quoi consistent concrtement ce plan d'action et cet accord ? Les entreprises concernées vont elles engager des audits internes ? Développer un management plus souple ? Réduire la pression en formalisant des objectifs de productivité atteignables ?&lt;br&gt;&lt;br&gt;Comment déterminer les responsabilités du groupe et celles des individus quand on connaît la progression croissante de personnes qui profitent du systme pour &quot;casser&quot; psychologiquement leur subordonnés par le biais de brimades, d'humiliations répétées, de harclement ? &quot;Au sujet des suicides et tentatives de suicide au travail, l'Institut national de veille sanitaire doit produire d'ici fin 2011 une publication&quot;. Le stress apparaît ici comme une donnée générique à laquelle on répond par l'amélioration des statistiques et la production d'un rapport à la fin de l'année. Il faudrait pourtant agir ds à présent.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;&quot;Sur les conditions de travail &lt;/font&gt;en général, le ministre a souligné &quot;une amélioration contrastée de la
			situation&quot; en 2010, avec un nombre d'accidents du travail en baisse mais
			des maladies professionnelles en hausse&quot;. La complexité de ces questions mérite qu'on y apporte des réponses rapides et des engagements plus précis à trs court terme.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.lexpress.fr/emploi-carriere/emploi/que-fait-votre-entreprise-pour-lutter-contre-le-stress_984408.html?xtor=EPR-730&quot;&gt;Source&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2011-04-22 10:14:21</field>
		<field name="updated_at">2011-04-22 10:17:52</field>
		<field name="picture_file_name">andrew-neel-108081.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">115409</field>
		<field name="picture_updated_at">2011-04-22 10:14:20</field>
		<field name="url">le-plan-daction-des-entreprises-contre-le-stress</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta" xsi:nil="true" />
	</row>

	<row>
		<field name="id">17</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Anxiété et problèmes de sommeil</field>
		<field name="summary">On savait dejà que l'anxiété et le stress favorisaient la détérioration du sommeil, notamment par la survenue d'idées noires et d'émotions négatives. L'effet inverse s'appliquerait également.&lt;br&gt;</field>
		<field name="body">Le manque de sommeil induirait des états d'anxiété accrus : une étude américaine tend ainsi à démontrer que la privation de sommeil rendrait les personnes plus tristes, plus angoissées, et qu'elles auraient plus tendance à noircir leur perceptions de potentielles catastophes ou menaces extérieures.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Un cercle vicieux qui peut rapidement s'instaurer et s'inscrire dans une problématique plus globale : changements d'humeur, difficultés à se concentrer, irritation, problmes de santé récurrents, migraines, dépression. Des symptmes qui ne sont pas sans conséquences sur la vie familiale et sociale.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cerveauetpsycho.fr/ewb_pages/a/actualite-anxiete-de-la-nuit-blanche-26684.php&quot;&gt;Source&lt;/a&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2011-05-09 10:08:07</field>
		<field name="updated_at">2011-05-09 10:08:07</field>
		<field name="picture_file_name">annie-spratt-46095.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">115409</field>
		<field name="picture_updated_at">2011-05-09 10:08:06</field>
		<field name="url">anxiete-et-problemes-de-sommeil</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta" xsi:nil="true" />
	</row>

	<row>
		<field name="id">18</field>
		<field name="kind">Livre</field>
		<field name="title">Comment tirer parti de ses émotions ?</field>
		<field name="summary">Ce mois-ci, le magazine Management nous propose un dossier complet sur la gestion de nos émotions et les stratégies pour mieux les maîtriser, témoignages et conseils d'experts à l'appui.&lt;br&gt;</field>
		<field name="body">&lt;br&gt;Au sommaire : la cohabitation entre les émotions et la raison ; comment contrler sa colre et garder son sang-froid selon les situations ; comment dépasser ses peurs pour faire les bons choix ; comment se comporter quand on traverse une épreuve personnelle qui nous déstabilise ? &lt;br&gt;&lt;br&gt;Un passage en revue des émotions basiques que nous connaissons au quotidien et qui peut nous donner des éléments pour mieux les dompter et gagner en confiance en soi et en efficacité. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Source : Management Mai 2011 n°186</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2011-05-10 09:40:13</field>
		<field name="updated_at">2011-05-10 09:49:38</field>
		<field name="picture_file_name">frank-mckenna-127295.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">37374</field>
		<field name="picture_updated_at">2011-05-10 09:40:13</field>
		<field name="url">comment-tirer-parti-de-ses-emotions</field>
		<field name="author">Management</field>
		<field name="picture_meta" xsi:nil="true" />
	</row>

	<row>
		<field name="id">19</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Le moral en berne les jours de pluie ?</field>
		<field name="summary">On connaissait déjà la dépression saisonnire qui survient en automne avec la baisse progressive de la luminosité. Une étude canadienne va plus loin, et démontre qu'il existe une corrélation entre le mauvais temps et la mauvaise humeur !</field>
		<field name="body">La faute au Cortisol, cette hormone du stress que nous produisons ds que nous rencontrons une contrariété. La pluie et la baisse notable des températures joueraient chez certaines personnes un véritable rle dans la régulation de l'humeur. Pour certains, le manque de contrle sur la météo renforcerait encore ce constat. Ce serait notamment le cas des personnes ayant, par exemple, planifié un week-end de détente et qui ne supporteraient pas d'y renoncer à cause du mauvais temps.&amp;nbsp; Une personnalité rigide avide de tout contrler aurait ainsi du mal à changer ses plans.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Le psychologue de l'étude explique donc que les gens doivent &quot;accepter le fait de ne pas avoir le contrle sur les caprices de la nature&quot; et &quot;trouver des alternatives aux activités prévues en cas de pluie&quot;. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Une autre méthode pourrait au contraire consister à toujours planifier ses vacances comme s'il allait pleuvoir (visites de monuments, de musées, aller au cinéma, au théâtre, ou tout simplement se munir d'un parapluie et de chaussures adaptées, etc.), on ne pourrait ainsi pas être déçu, la seule alternative étant le beau temps...&lt;br&gt;&lt;br&gt;Heureusement, nous ne sommes pas tous égaux face à la pluie et certains auraient même tendance à l'adorer, comme le protagoniste principal du dernier film de Woody Allen &lt;i&gt;Minuit à Paris&lt;/i&gt;, Owen Wilson, pour qui la pluie est un élément qui intensifie la beauté de notre ravissante capitale. A méditer.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://fr.canoe.ca/infos/quebeccanada/archives/2011/05/20110517-183637.html&quot;&gt;Source&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2011-05-18 12:45:12</field>
		<field name="updated_at">2014-03-24 12:40:11</field>
		<field name="picture_file_name">clem-onojeghuo-208277.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">109512</field>
		<field name="picture_updated_at">2014-03-24 12:40:11</field>
		<field name="url">le-moral-en-berne-les-jours-de-pluie</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta">BAh7CToLbWVkaXVtewg6C2hlaWdodGkByDoKd2lkdGhpAbw6CXNpemVpAgF6
			OgluZXdzewg7BmkB0jsHaQHSOwhpAiaQOgp0aHVtYnsIOwZpUDsHaUw7CGkC
			+hg6DW9yaWdpbmFsewg7BmkCZQE7B2kCUAE7CGkDyKsB
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">20</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Dernire ligne droite avant le Bac</field>
		<field name="summary">A quelques semaines des épreuves du Baccalauréat, les lycéens voient leur angoisse monter. Voici quelques conseils pour se préparer le mieux possible et être fin prêt le jour J.</field>
		<field name="body">&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Soyez rigoureux dans vos révisions, pensez à organiser vos cours par fiches. Rédigez vos fiches en synthétisant les éléments essentiels de chaque matire, cela vous permet de retenir plus facilement le cours.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Utilisez des astuces mnémotechniques (vous en trouverez à foison sur le
			Net, par exemple la phrase Me Voici Toute Mignonne, Je Suis Une
			Nébuleuse, permet de situer l'ordre des plantes par rapport au soleil)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Procurez-vous les épreuves des années précédentes et travaillez-les dans les conditions de l'examen&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Passez plus de temps sur les matires où vous avez des difficultés plutt que sur celles que vous maîtrisez déjà (ça semble évident mais on constate souvent que les lycéens travaillent plus assidûment les matires qui leur plaisent au détriment des autres...)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Gardez un style de vie sain : mangez régulirement et de tout, évitez de grignoter à l'excs, faites un peu de sport, accordez-vous de vraies nuits de sommeil, etc.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Privilégiez les révisions en solitaire plutt qu'en groupe : seul, on assimile plus de choses et on est plus discipliné&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;vitez les compléments alimentaires et les boissons excitantes qui ont des effets néfastes sur la santé en accentuant le stress notamment&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Si vous consommez régulirement du café ou du tabac, ne changez pas vos habitudes avant les examens, vous risqueriez de perturber votre organisme encore un peu plus ; a contrario n'en abusez pas non plus&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Préparez vos oraux avec soin : tenues sobres, regards francs, postures adaptées, maquillage léger pour les filles et bien sûr connaissance des sujets à maîtriser !&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Enfin, l'examen est là, le trac aussi : restez calme, respirez lentement et profondément, pensez positif et visualisez votre réussite. C'est à vous de jouer ! &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Bons examens à tous !&lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2011-05-26 13:41:41</field>
		<field name="updated_at">2011-05-26 13:44:05</field>
		<field name="picture_file_name">inbal-marilli-3425.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">1428638</field>
		<field name="picture_updated_at">2011-05-26 13:41:39</field>
		<field name="url">derniere-ligne-droite-avant-le-bac</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta" xsi:nil="true" />
	</row>

	<row>
		<field name="id">21</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Agir contre la solitude</field>
		<field name="summary">Vous les avez peut-être vues, ces campagnes de pub qui se multiplient en ce moment avec ce message étonnant : prs de 20 millions de personnes souffrent de solitude en France, un constat alarmant qui touche tous les âges et tous les milieux.</field>
		<field name="body">En effet, les personnes âgées, handicapées et dépendantes voient bien souvent leur réseau social s'étioler, souvent restreint à la famille proche et aux aides ménagres et sociales. La solitude touche également les personnes au chmage, les mres célibataires, les SDF, les sans papiers, les travailleurs de nuit, etc. Des visites et coups de téléphone occasionnels, des sorties rares : prs de 4 millions de personnes se considrent en situation réelle d'isolement. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Devenue cette année Cause Nationale portée par un collectif de 25 associations, la Solitude reste l'affaire de tous et toutes. Le site Internet www.contrelasolitude.fr permet à chacun de signer la charte et d'agir en soutenant les actions spécifiques des associations engagées pour lutter contre ce phénomne. &lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2011-07-13 14:08:11</field>
		<field name="updated_at">2011-07-13 14:08:11</field>
		<field name="picture_file_name">iz-zy-140216.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">15397</field>
		<field name="picture_updated_at">2011-07-13 14:08:10</field>
		<field name="url">agir-contre-la-solitude</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta" xsi:nil="true" />
	</row>

	<row>
		<field name="id">22</field>
		<field name="kind">Livre</field>
		<field name="title">Le harcèlement moral dans la vie professionnelle - Démêler le vrai du faux</field>
		<field name="summary">Spécialiste des questions touchant au Harcèlement moral et au Harcèlement professionnel, Marie-France HIRIGOYEN revient dans cet ouvrage sur ces phénomènes sociaux destructeurs dont l'ampleur ne cesse de croître. &lt;br&gt;</field>
		<field name="body">Forte de son précédent livre et de son expérience de terrain, elle nous propose avec ce volume une analyse encore plus poussée, enrichie de témoignages, d'exemples concrets, de définitions des problmes et des situations, et de réflexions personnelles. &lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;br&gt;Au sommaire :&lt;/i&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;faire la différence entre le harclement et les autres formes de violences (stress, conflits, pression, etc.), le harclement moral visant un individu devenu &quot;gênant&quot; aux yeux du harceleur, lequel utilise la malveillance et l'humiliation pour lui nuire directement.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;détecter et reconnaître un harclement moral (discrimination, peur, isolement, brimade, manipulation, silence des collaborateurs, insultes et attaques répétées, culpabilisation, etc.)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;du bon usage du terme de harclement&lt;/li&gt;&lt;li&gt;les autres terminologies : le mobbing (rejet par le groupe et persécutions collectives) ; le bullying (tyrannie, intimidation et brutalité sur les plus faibles) ; harassment (attaques répétées et opiniâtres d'une personne sur une autre) ; whistleblowers ( mise au ban de celui qui dénonce des actes répréhensibles, représailles à son encontre) ; l'ijime (pressions du groupe, typiques dans les entreprises et les écoles japonaises, culture d'annihilation de l'individualisme au profit d'un conformisme collectif)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;les méthodes de harclement&lt;/li&gt;&lt;li&gt;les conséquences sur la santé (troubles fonctionnels, stress, dépression, paranoïa, etc.)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;les origines du harclement&lt;/li&gt;&lt;li&gt;existe-t-il un profil de victimes ?&lt;/li&gt;&lt;li&gt;que faire pour lutter contre la harclement ?&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;Extraits :&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;la plupart du temps, les brimades sont de nature aléatoire, les modes varient selon les jours. Essayant de comprendre, la personne visée se perd dans un questionnement sans réponse&quot; p. 72&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;paradoxalement, alors que la société est de plus en plus individualiste, dans le monde du travail, les valeurs individuelles sont escamotées&quot; p. 240&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;dans une entreprise toxique, il existe des rgles occultes &quot;perverses&quot; : aucune limite n'est imposée au pouvoir des dirigeants et on ne respecte pas les personnes. on y utilise le double langage et le paradoxe pour mieux mettre les salariés sous emprise, on ment pour mieux dissimuler des procédés illégaux.&quot; p. 257&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Un ouvrage trs utile qui fait écho à de nombreux témoignages et récits vécus. Un espoir, des pistes et des stratégies concrtes sont proposés pour lutter contre la violence de ces pratiques et remettre à leur juste place le respect et la dignité des personnes en contexte professionnel.&lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2011-08-26 10:10:50</field>
		<field name="updated_at">2014-03-24 12:39:36</field>
		<field name="picture_file_name">thomas-brault-15523.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">109512</field>
		<field name="picture_updated_at">2014-03-24 12:39:36</field>
		<field name="url">le-harcelement-moral-dans-la-vie-professionnelle-demeler-le-vrai-du-faux</field>
		<field name="author">Marie-France HIRIGOYEN</field>
		<field name="picture_meta">BAh7CToLbWVkaXVtewg6C2hlaWdodGkByDoKd2lkdGhpAbw6CXNpemVpAgF6
			OgluZXdzewg7BmkB0jsHaQHSOwhpAiaQOgp0aHVtYnsIOwZpUDsHaUw7CGkC
			+hg6DW9yaWdpbmFsewg7BmkCZQE7B2kCUAE7CGkDyKsB
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">23</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Le stress de la rentrée des classes</field>
		<field name="summary">Source dappréhension pour les enfants, notamment pour ceux qui découvrent une nouvelle école en classe de 6me et de 2nde, les parents eux aussi, vivent la rentrée scolaire dans le stress.</field>
		<field name="body">Un stress aggravé par la perspective de classes surchargées par les 16000 suppressions de postes denseignants de cette rentrée et les non remplacements prévus pour les professeurs absents moins de 15 jours. En ce qui concerne les changements, outre la réforme du lycée, on parle beaucoup de la nouvelle épreuve dévaluation pour les élves de 5me.&amp;nbsp; Cette rentrée scolaire voit également larrivée de leçons de morale pour les élves de primaire, avec pour cheval de bataille le respect des rgles et la transmission des valeurs.&amp;nbsp; Une problématique qui fait écho aux débats sur laccroissement des incivilités à lécole et les problmes de discipline face à lautorité des enseignants, lesquels ne sont toujours pas préparés de façon concrte à gérer leur classe. Enfin, à ces problématiques, sajoute laugmentation du coût des fournitures scolaires portée à +18% selon une étude du site Twenga, la rentrée reste une période dans lannée qui peut générer une certaine dose dangoisse chez les parents.&lt;br&gt;&lt;br&gt;En ce qui concerne celle des enfants, elle se manifeste généralement la veille de la rentrée et peut se poursuivre pendant quelques jours : insomnies, pleurs, maux divers, énurésie, crises de colres, isolement ou au contraire « collage ». Une réaction adaptée des parents permet généralement de désamorcer les craintes de lenfant et de ramener le calme. En cas de poursuite des symptmes dans le temps, on ne peut plus parler dun effet « rentrée des classes », il faut alors rechercher la cause : difficultés scolaires, problmes dintégration, brimades, phobie scolaire, etc. Une visite chez le pédiatre ou le pédopsychiatre permet alors de dépister au plus tt la source des problmes et de mieux y remédier.</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2011-09-05 14:03:29</field>
		<field name="updated_at">2011-09-06 09:51:33</field>
		<field name="picture_file_name">cel-lisboa-73969.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">115409</field>
		<field name="picture_updated_at">2011-09-05 14:03:28</field>
		<field name="url">le-stress-de-la-rentree-des-classes</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta" xsi:nil="true" />
	</row>

	<row>
		<field name="id">24</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">21 septembre 2011 : Journée mondiale Alzheimer</field>
		<field name="summary">Découverte par le neurologue allemand Aloïs Alzheimer au début du XXme sicle, cette maladie éponyme incurable touche majoritairement les personnes de plus de 65 ans et reste la principale cause de démence sénile. Son apparition précoce (avant 60 ans), plus rare, serait liée à des facteurs génétiques.</field>
		<field name="body">&lt;br&gt;Touchant prs de 800000 personnes en France, et 36 millions dans le monde, la maladie d'Alzheimer est une maladie neuro-dégénérative qui entraîne chez les personnes qui en sont atteintes des pertes de mémoire, de reconnaissance des objets et des personnes, la disparition des capacités à s'orienter dans le temps et l'espace, des troubles de l'humeur, une confusion mentale, des troubles du langage voire un mutisme, de l'anxiété et de l'agressivité. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Les traitements médicamenteux ne permettent pas de guérir mais d'améliorer significativement la qualité de vie des malades, ceci d'autant plus que la prise en charge se fait tt. D'autres approches thérapeutiques existent en complément: thérapies comportementales, art-thérapie, luminothérapie, etc.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Les personnes atteintes d'Alzheimer vivent généralement à domicile où elles sont accompagnées par des proches ou des membres de la famille. La Journée mondiale Alzheimer est aussi l'occasion de mettre à l'honneur ces aidants familiaux qui jouent un rle majeur dans la prise en charge des malades. Cet assistanat n'est pas sans conséquences : stress, charges affectives et psychologique accrues, épuisement physique, l'aidant familial est confronté directement à la perte d'identité progressive du malade et doit y faire face comme on vit un deuil. Cet investissement physique et psychique de tous les instants peut devenir trs lourd à gérer pour ces accompagnants, c'est pourquoi des formations en centres spécialisés leur sont consacrées pour mieux les aider à appréhender les patients et les difficultés du quotidien.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Dans le cadre de cette journée de mobilisation internationale consacrée à la maladie d'Alzheimer, de nombreuses actions sont prévues partout en France. Pour en savoir plus, n'hésitez pas à consulter le site Internet de &lt;a href=&quot;http://www.francealzheimer.org&quot;&gt;France Alzheimer&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Vous êtes vous-même un accompagnant de malade ? N'hésitez pas à vous faire aider en prenant un rendez-vous sur ce site pour un soutien psychologique. &lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2011-09-19 14:10:07</field>
		<field name="updated_at">2011-09-19 14:22:00</field>
		<field name="picture_file_name">cristina-gottardi-227407.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">20760</field>
		<field name="picture_updated_at">2011-09-19 14:10:07</field>
		<field name="url">21-septembre-2011-journee-mondiale-alzheimer</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta" xsi:nil="true" />
	</row>

	<row>
		<field name="id">25</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">10 octobre 2011 :  Journée mondiale de la Santé Mentale</field>
		<field name="summary">Comme chaque année le 10 Octobre, lOMS (Organisation mondiale de la Santé) planifie La Journée mondiale de la santé mentale, avec pour objectif de sensibiliser le public aux questions de santé mentale, notamment la prise en charge des troubles mentaux, neurologiques et comportementaux. &lt;br&gt;</field>
		<field name="body">Cette date est loccasion de parler ouvertement de la maladie mentale et d'encourager les investissements en faveur des services de prévention, de promotion et de traitement. Le déficit de traitement des troubles mentaux, neurologiques et liés à labus de substances psycho-actives est considérable, surtout dans les pays pauvres.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Un indicateur statistique parle de 154 millions de personnes atteintes de dépression dans le monde.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Cette année, le thme de la journée est : «Investir dans la santé mentale». Les ressources humaines et financires allouées à la santé mentale restent insuffisantes, surtout dans les pays pauvres où les souffrances psychiques passent au second plan du fait d'un niveau de mortalité élevé. La majorité des pays en développement lui consacrent en effet moins de 2% de leur budget pour la santé. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Dans de nombreux pays, on compte moins dun spécialiste de la santé mentale pour un million dhabitants. &lt;br&gt;&lt;br&gt;L'augmentation des investissements et ressources au bénéfice de la santé mentale est donc un enjeu majeur de cette Journée afin de promouvoir la notion de bien-être, une meilleure efficacité des services consacrés à la prévention des troubles mentaux, au traitement et à l'intégration des personnes atteintes de ces troubles. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Source : &lt;a href=&quot;http://www.who.int/fr/&quot;&gt;Site Internet de l'OMS&lt;/a&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2011-10-05 13:20:53</field>
		<field name="updated_at">2011-10-05 13:21:09</field>
		<field name="picture_file_name">matthew-kane-92229.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">6694</field>
		<field name="picture_updated_at">2011-10-05 13:20:52</field>
		<field name="url">10-octobre-2011-journee-mondiale-de-la-sante-mentale</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta" xsi:nil="true" />
	</row>

	<row>
		<field name="id">26</field>
		<field name="kind">Livre</field>
		<field name="title">Quand le cerveau défie la machine</field>
		<field name="summary">Le numéro d'octobre du magazine Books nous propose un dossier passionnant de dix-neuf pages consacrées à la comparaison entre cerveau humain et intelligence artificielle.</field>
		<field name="body">Une compétition qui donne lieu chaque année au Prix Lobner, décerné au logiciel le mieux capable de se faire passer pour un humain lors du test de Turing et d'en convaincre un maximum de juges. Ds les années 50, le logicien et mathématicien anglais Alan Turing posait la question : les machines sont-elles capables de penser ? Pour ce faire, il élabore un test où un juge pose des questions sur un ordinateur à deux correspondants, l'un humain, l'autre logiciel, et doit découvrir lequel est lequel. Un exercice passionnant qui donne lieu à un questionnement philosophique sur l'évolution de l'esprit humain face aux avancées technologiques. Jusqu'à ce jour, les hommes ont toujours réussi le test de Turing, mais
			la machine peut parfois prendre le dessus sur l'homme comme ce fut le
			cas en 1997, quand Deep blue battit Kasparov aux échecs. En attendant,
			la question de la conscience humaine (d'un point de vue neurobiologique
			mais aussi philosophique) et de sa reproductibilité par ordinateur reste
			posée.&lt;br&gt;&lt;br&gt;S'inspirant de ce modle et s'appuyant sur la thérapie rogérienne dite &quot;centrée sur la personne&quot;, un chercheur du MIT créa dans les années 60 un logiciel de conversation thérapeutique appelé Eliza. Ce logiciel réagissait à certains mots-clés qu'il analysait et répondait à son interlocuteur par une formulation prédéfinie élaborée d'aprs une grille. Beaucoup de gens en utilisant cet outil, pensrent avoir affaire à un véritable humain. La communauté médicale de l'époque accueillit cette invention avec grand enthousiasme &quot;plusieurs centaines de patients pourraient être traités en une heure par un ordinateur conçu à cet effet. Le thérapeute humain, impliqué dans la conception et le fonctionnement du systme, ne serait pas supplanté, mais deviendrait beaucoup plus efficace&quot;. En parallle, Weizenbaum, son inventeur, s'épouvanta que son logiciel soit pris au sérieux. Il renia son oeuvre et en vint même à réfuter toute recherche sur l'intelligence artificielle. Une décision un peu extrême même si son logiciel n'était pas véritablement capable de remplacer un vrai psy. Pour vous en convaincre, on peut trouver sur le net une version d'Eliza (il suffit de taper Eliza et thérapeute dans un moteur de recherche) et constater qu'on finit par tourner en rond assez rapidement !&lt;br&gt;&lt;br&gt;Source : Books octobre 2011 numéro 26</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2011-10-19 13:40:37</field>
		<field name="updated_at">2014-03-24 12:38:59</field>
		<field name="picture_file_name">romain-vignes-53940.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">186731</field>
		<field name="picture_updated_at">2014-03-24 12:38:59</field>
		<field name="url">quand-le-cerveau-defie-la-machine</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta">BAh7CToLbWVkaXVtewg6C2hlaWdodGkBxzoKd2lkdGhpAcg6CXNpemVpAg3R
			OgluZXdzewg7BmkB0jsHaQHSOwhpArboOgp0aHVtYnsIOwZpUDsHaVA7CGkC
			0Cc6DW9yaWdpbmFsewg7BmkCWgE7B2kCWwE7CGkDa9kC
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">27</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Quand personnaliser sa lettre de motivation devient un jeu ?</field>
		<field name="summary">Bonne nouvelle selon le site pour l'emploi Keljob.com : la corvée de rédaction de la lettre de motivation ne serait plus qu'un lointain souvenir !&lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="body">Celles et ceux qui peinent à rédiger le fameux sésame, une lettre unique, originale, sérieuse, mais suffisamment accrocheuse pour obtenir un entretien d'embauche, n'auraient plus à s'inquiéter. Grâce au travail d'une conceptrice rédactrice américaine, Lisa Taylor, qui est l'auteur d'un &lt;a href=&quot;http://coverlettercustomizer.com/&quot;&gt;outil permettant de customiser sans effort sa lettre&lt;/a&gt;, du ton décontracté au plus formel, les informations qu'on lui soumet sintégrant automatiquement au texte. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Le problme, c'est que le site s'adresse aux recruteurs et pas aux candidats à un poste, il ne répond donc pas à l'enjeu de la rédaction d'une candidature percutante. Par ailleurs, un générateur de courrier peut difficilement prétendre à faire de l'unique, original, etc.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Alors certes, le concept est sympa et amusant, mais cela reste pour le moment un simple gadget, pas franchement nécessaire, plutt destiné à faire sourire les recruteurs pendant une poignée de secondes. C'est déjà ça.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.keljob.com/conseils-emploi/linfo-de-lemploi-en-continu/d/article/une-lettre-de-motivation-personnalisee-et-sans-efforts.html&quot;&gt;Source&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2011-11-10 14:03:26</field>
		<field name="updated_at">2011-11-11 21:17:36</field>
		<field name="picture_file_name">glenn-carstens-peters-203007.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">1428638</field>
		<field name="picture_updated_at">2011-11-10 14:03:25</field>
		<field name="url">quand-personnaliser-sa-lettre-de-motivation-devient-un-jeu</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta" xsi:nil="true" />
	</row>

	<row>
		<field name="id">30</field>
		<field name="kind">Livre</field>
		<field name="title">La dépression en 60 questions</field>
		<field name="summary">Psychiatre spécialiste des troubles de l'anxiété, le Dr Ducher s'est attelé à l'écriture de cet ouvrage en s'adressant aux personnes qui traversent un épisode dépressif ainsi que leur entourage, souvent frustrés d'un manque de réponse à leurs interrogations concernant cette maladie.</field>
		<field name="body">&lt;br&gt;&lt;i&gt;La dépression en 60 questions&lt;/i&gt; n'est pas un ouvrage à caractre uniquement informatif, mais une discussion (sous forme de questions / réponses entre un thérapeute et son patient) qui permet de découvrir cette maladie d'une façon simple, quelques pistes pour essayer d'en sortir et prévenir la rechute. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Sachant qu'on estime le taux de récidive de la dépression à 50 % (plus de 70 % dans le cas des sujets chroniques avérés), il apparaît nécessaire de s'interroger sur les circonstances qui favorisent l'apparition de la maladie et les moyens qui existent pour en guérir.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Entre autres questions abordées :&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Comment savoir si je suis en dépression ?&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Il n'y a plus grand chose qui me fait plaisir !&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Est-ce normal que je me sente aussi fatigué ?&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Existe-t-il plusieurs formes de dépression ?&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mon stress, ce n'est pas de la dépression ?&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Comment je peux faire pour m'en sortir ?&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;Points forts&lt;/u&gt; : La forme singulire de l'ouvrage sous forme d'échanges entre un patient et son thérapeute (principe du questionnement socratique) apparaît rassurante pour les patients, mais n'est pas exempte de défauts, même si de nombreuses questions soulevées régulirement par les patients y sont abordées.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;Points faibles&lt;/u&gt; : D'un abord simple (trop ?) sur le thme de la dépression, certains passages peuvent sembler stéréotypés, répétitifs voire rudimentaires, probable conséquence de l'usage systématique de la conversation comme mode d'expression. Parti d'une idée intéressante, ce livre peut laisser le lecteur en quête de réponses sur sa faim, à force de chercher à vulgariser à outrance. Un ouvrage pour tous ceux qui font un rejet devant le jargon psychologique et psychiatrique !&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pour ceux qui souhaitent approfondir le sujet, je conseille de compléter cette lecture avec deux livres orientés TCC :&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La Dépression, Comment s'en sortir - Dr Christine Mirabel-Sarron&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Faire face à la dépression, Une démarche efficace pour guérir - Dr Charly Cungi, Dr Ivan-Druon Note &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;Bonnes lectures !&lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2012-01-05 16:06:42</field>
		<field name="updated_at">2014-03-24 12:38:31</field>
		<field name="picture_file_name">cassidy-kelley-140787.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">186731</field>
		<field name="picture_updated_at">2014-03-24 12:38:31</field>
		<field name="url">la-depression-en-60-questions</field>
		<field name="author">Dr Jean-Luc DUCHER</field>
		<field name="picture_meta">BAh7CToLbWVkaXVtewg6C2hlaWdodGkBxzoKd2lkdGhpAcg6CXNpemVpAg3R
			OgluZXdzewg7BmkB0jsHaQHSOwhpArboOgp0aHVtYnsIOwZpUDsHaVA7CGkC
			0Cc6DW9yaWdpbmFsewg7BmkCWgE7B2kCWwE7CGkDa9kC
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">31</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Conférences en neuroimagerie </field>
		<field name="summary">L'Inserm et l'Ecole Nationale Supérieure de Photographie d'Arles présentent un cycle de conférences sur les enjeux croisés de la photographie scientifique et de la recherche biologique médicale les 17 janvier et 16 février prochains.</field>
		<field name="body">&lt;br&gt;Ces deux conférences accessibles au public seront présentées par deux chercheurs de l'Institut National de la Santé et de la Recherche Médicale : &lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Sylvie Berthoz sur &quot;les bases neurales de la réponse émotionnelle et des relations sociales&quot; le 17 janvier 2012&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Jean Livet sur &quot;les neurones en couleurs&quot; le 16 février 2012&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;Des interventions qui permettront de faire découvrir l'avancée des techniques de neuroimagerie associées aux méthodologies expérimentales des neurosciences cognitives. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Dans le cadre des neurosciences des affects, ces études montrent grâce aux images, quelles structures du cerveau sont impliquées dans les émotions telles que la joie, la peur, la honte, l'empathie, etc. Les circuits cérébraux utilisés dans la gestion des comportements émotionnels sont ainsi mis en évidence par la photo. &lt;br&gt;&lt;br&gt;La seconde conférence présentée par le neurobiologiste Jean Livet permet de découvrir les neurones en couleurs grâce au développement de ses recherches sur le marquage des neurones à partir de protéines fluorescentes de couleurs différentes. Une méthode étonnante utilisée pour visualiser et cartographier les circuits de neurones.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Sources :&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.inserm.fr/index.php/actualites/rubriques/actualites-evenements/les-bases-neurales-de-la-reponse-emotionnelle-et-des-relations-sociales&quot;&gt;Conférence du 17 janvier&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.inserm.fr/index.php/actualites/rubriques/actualites-evenements/les-neurones-en-couleurs&quot;&gt;Conférence du 16 février&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2012-01-13 10:38:57</field>
		<field name="updated_at">2012-01-13 10:44:56</field>
		<field name="picture_file_name">jesse-orrico-60373.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">24424</field>
		<field name="picture_updated_at">2012-01-13 10:38:56</field>
		<field name="url">conferences-en-neuroimagerie</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta" xsi:nil="true" />
	</row>

	<row>
		<field name="id">32</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Névroses et acrobaties : c'est Psy!</field>
		<field name="summary">La compagnie &lt;i&gt;Les 7 doigts de la main&lt;/i&gt; poursuit sa tournée en France et dans le monde pour présenter son show prestigieux intitulé &lt;i&gt;Psy&lt;/i&gt; : une création qui s'inspire des failles de notre psyché pour en faire un spectacle hors du commun.&lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="body">&lt;br&gt;Présentation : &quot;Les 7 doigts de la main sondent les profondeurs denses et surréalistes de la psyché humaine. PSY juxtapose certaines des facettes les plus sombres de la psyché humaine au langage stimulant et exaltant des arts du cirque et nous révle la beauté, lhumour et finalement lomniprésence de nos névroses. &lt;a href=&quot;http://psychologue.pro&quot;&gt;Psy &lt;/a&gt;est un hymne au courage et au pouvoir qui sommeillent en nous, nous permettant de surmonter nos peurs et nos névroses, dépasser nos limites et prendre notre envol !&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Acrobates, jongleurs, équilibristes et trapézistes mêlent leur talent pour déployer un spectacle trs visuel et d'une grande inventivité.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A venir découvrir d'urgence à Niort, Quimper, Istres, Roubaix et Brest&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://7doigts.com/fr/spectacles/3-psy&quot;&gt;Source &lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2012-01-17 09:38:57</field>
		<field name="updated_at">2012-09-03 16:23:34</field>
		<field name="picture_file_name">alyssa-kibiloski-199277.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">27293</field>
		<field name="picture_updated_at">2012-01-17 09:38:57</field>
		<field name="url">nevroses-et-acrobaties-cest-psy</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta" xsi:nil="true" />
	</row>

	<row>
		<field name="id">33</field>
		<field name="kind">Livre</field>
		<field name="title">Antimanuel de Psychologie</field>
		<field name="summary">Psychiatre et psychanalyste spécialiste du couple, Serge Hefez &quot;l'amourologue&quot; - comme il se définit lui-même - raconte avec l'humour qui le caractérise, comment se tissent les liens amoureux, maillage complexe de deux personnalités, de leur histoire, leurs désirs, et leurs différences.</field>
		<field name="body">&lt;br&gt;L'amour entre deux êtres, dans ce qu'il comporte de subjectivité et de singularité, peut-il être expliqué par une équation simple qui permettrait de créer le couple parfait ? Cette idée du psy tout puissant capable de déterminer les tenants et aboutissants d'une relation à deux harmonieuse et sans accrocs, est une vue de l'esprit ! D'où cet ouvrage de Serge Hefez pour qui les recettes du couple idéal n'existent pas. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Pour nous parler de l'attachement de soi aux autres, Hefez revient sur les théories freudiennes ayant trait à la construction de la psyché humaine (les pulsions de vie, l'inconscient, etc.) et les illustre d'images, de témoignages et textes de médecins, philosophes et psys de parcours différents tels que Françoise Dolto, Boris Cyrulnik ou encore Donald W. Winnicott. Trs ancré dans l'approche psychanalytique, cet ouvrage n'en est pas moins &quot;utile&quot;. D'une part, parce que le langage y est clair et facile d'accs, sans excs de jargon. D'autre part, car le propos est enrichi d'explications de textes sous un angle contemporain non dénué d'humour. Les petites planches BD avec un animal prénommé Francis servent d'introduction amusante au chapitre abordé afin de désamorcer les situations les plus couramment rencontrées.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ouvrage dont le titre est assez évocateur, il ne s'agit ni d'un mode d'emploi du couple ni d'une approche méthodologique pour l'entretenir, mais d'un décryptage sous l'angle psychanalytique de la construction de soi et de ses relations avec l'Autre.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Extrait : &quot;Une rencontre amoureuse, c'est deux psychismes, deux histoires, deux narrations, deux familles ; un lien qu'on imagine inventer dans une liberté totale, alors qu'il s'agit plutt de transformer la multitude de liens existants qui nous relient déjà l'une à l'autre. Chaque couple que je reçois est un mini-laboratoire dans lequel agissent toutes ces logiques.&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Sommaire : Partie 1 - Moi vouloir (comprendre) toi./ Partie 2 - Comment l'amour vient aux humains.../ Partie 3 - Et comment il complique tout (l'amour) / Partie 4 - Amours, Familles, Fratries.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;En savoir plus : &lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Paru chez Breal&lt;br&gt;ISBN 9782749509181&lt;br&gt;263 pages - 21 </field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2012-01-25 10:45:11</field>
		<field name="updated_at">2012-01-25 10:45:11</field>
		<field name="picture_file_name">lou-levit-1776.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/gif</field>
		<field name="picture_file_size">8057</field>
		<field name="picture_updated_at">2012-01-25 10:45:10</field>
		<field name="url">antimanuel-de-psychologie</field>
		<field name="author">Serge Hefez</field>
		<field name="picture_meta" xsi:nil="true" />
	</row>

	<row>
		<field name="id">34</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Plus d'un enseignant sur sept se dit en Burn out </field>
		<field name="summary">Des études réalisées en 2008 et 2011 par le &quot;Carrefour Santé Social&quot; révlent plusieurs chiffres alarmants sur la fin de carrire des enseignants. Une question majeure sur un véritable enjeu de santé publique.</field>
		<field name="body">&lt;br&gt;L'enquête de 2008 intitulée &quot;Les enseignants face à leur fin de carrire professionnelle&quot; conduite par le CSS (regroupement de la mutuelle MGEN avec différents partenaires et syndicats d'enseignants) vient d'être publiée. L'objectif de cette étude est de recenser les opinions des enseignants sur leurs conditions de travail, leur état de santé, comprendre les motifs de la prolongation ou de l'arrêt prématuré de leur exercice.&lt;br&gt;&lt;br&gt;On apprend par exemple que le temps de travail est passé entre 2003 et 2012 de 37.5 annuités à 41. Un allongement des cotisations qui n'est pas sans conséquences.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Quelques chiffres sur les répondants :&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;3713 questionnaires ont été remplis par les enseignants internautes pour être analysés&lt;/li&gt;&lt;li&gt;62 % des répondants sont des femmes, 38 % des hommes&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ils ont entre 45 et 75 ans avec une moyenne de 54 ans&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Leur ancienneté est comprise entre 25 et 40 ans&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Leur répartition : 17.7 % ont travaillé en école maternelle, 33.9 % en école primaire, 23 % en collge, 14.2 % en lycée d'enseignement général, 5.1 % en lycée technique et professionnel, 2.6% dans l'enseignement supérieur et 3.5 % dans une autre établissement.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Chaque Académie est représentée hormis la Corse.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;54.5 % des personnes questionnées ont une perception positive de leur métier contre seulement 6 % de pas du tout satisfaits.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;Parmi les difficultés le plus souvent citées : le comportement de certains élves (manque de respect, incivilités), le bruit (problmes d'insonorisation des locaux), le volume de travail, le niveau des élves, l'isolement, la solitude face aux problmes rencontrés, le rythme de travail, les effectifs trop importants par classe, le manque d'ergonomie des postes de travail, le manque d'hygine.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Hors questionnaire, les critiques sur les conditions de travail qui reviennent le plus fréquemment sont liées au &lt;b&gt;manque de considération et de reconnaissance&lt;/b&gt; que ce soit par l'institution elle-même (multiplication des réformes, changements de programmes, etc.), par la hiérarchie, par les parents d'élves et enfin par les inspecteurs qui sanctionnent plus qu'ils ne conseillent. Le second motif exprimé librement est &lt;b&gt;l'épuisement psychologique&lt;/b&gt; : stress, troubles du sommeil, fatigue physique et mentale, lassitude, usure physique (voix, lombaires, articulations, vision, troubles musculo-squelettiques, etc.).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Sur une enquête de mai 2011, les résultats sont édifiants : &lt;b&gt;24 % des agents de l'Education nationale se disent en état de tension&lt;/b&gt; dans leur travail, &lt;b&gt;14 % en burn out&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.mgen.fr/index.php?id=2200&quot;&gt;Source &lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2012-02-01 16:22:43</field>
		<field name="updated_at">2012-02-18 17:47:44</field>
		<field name="picture_file_name">cel-lisboa-73969.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">214336</field>
		<field name="picture_updated_at">2012-02-18 14:01:11</field>
		<field name="url">plus-d1-enseignant-sur-7-se-dit-en-burn-out</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta" xsi:nil="true" />
	</row>

	<row>
		<field name="id">35</field>
		<field name="kind">Livre</field>
		<field name="title">Je dépasse mes peurs et mes angoisses</field>
		<field name="summary">A l'attention des inquiets de nature, des timides et grands angoissés, de ceux qui n'osent pas prendre la parole, de ceux qui craignent les microbes, ou qui ont la phobie des insectes, à tous ces anxieux, Christophe André propose ce petit &quot;manuel souriant de psychologie &quot;, illustré par le dessinateur Muzo.</field>
		<field name="body">&lt;br&gt;L'anxiété est un prisme qui déforme à la fois l'anxieux lui-même, qui se perçoit comme une personne fragile et vulnérable, et son environnement, qu'il imagine fait de multiples dangers. Et si l'anxiété ponctuelle touche tout le monde (trac, gêne, timidité) à un moment de sa vie, le fait d'être anxieux en permanence ou de façon excessive (comme c'est le cas dans les attaques de panique) suscite souffrance et épuisement. On parle alors de &lt;span style=&quot;font-style: italic;&quot;&gt;trouble anxieux généralisé&lt;/span&gt;, de &lt;span style=&quot;font-style: italic;&quot;&gt;phobie spécifique&lt;/span&gt; ou de &lt;span style=&quot;font-style: italic;&quot;&gt;phobie sociale&lt;/span&gt;.&lt;br&gt;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Quelles qu'en soient les causes et l'intensité, les troubles anxieux s'apprivoisent et mieux vaut s'en préoccuper si l'on veut apprendre à les dépasser. &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Entre autres questions abordées : Comment se manifeste l'anxiété sociale ? Dans quelles situations sociales peut-on se sentir mal à l'aise ? Que ressent-on dans la phobie sociale ? La peur des autres est-elle innée ? Ou acquise ? Comment se débarrasser de son anxiété sociale ?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;Parmi les solutions proposées par Christophe André :&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;la prise de distance &lt;/li&gt;&lt;li&gt;parler de ses peurs autour de soi&lt;/li&gt;&lt;li&gt;accepter les imprévus&lt;/li&gt;&lt;li&gt;profiter du moment présent&lt;/li&gt;&lt;li&gt;faire des exercices de relaxation&lt;/li&gt;&lt;li&gt;entamer une thérapie cognitive et comportementale&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;Dans ce cadre là, cet ouvrage simple et illustré permet une approche décomplexée de cette question et propose quelques remdes de premire intention issus du mouvement de la psychologie positive. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Paru chez Points&lt;br&gt;
			264 pages&lt;br&gt;
			Ouvrage également paru en 2002 sous le titre Petites angoisses et grosses phobies&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Pour ceux qui souhaitent aller plus loin avec la thérapie cognitivo-comportementale, n'hésitez pas à me contacter pour définir un programme adapté à votre cas.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2012-02-18 16:12:56</field>
		<field name="updated_at">2012-02-18 16:12:56</field>
		<field name="picture_file_name">andre-hunter-62014.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">14641</field>
		<field name="picture_updated_at">2012-02-18 16:12:56</field>
		<field name="url">je-depasse-mes-peurs-et-mes-angoisses</field>
		<field name="author">Christophe André et Muzo</field>
		<field name="picture_meta">BAh7CDoNb3JpZ2luYWx7CDoLaGVpZ2h0aQIsAToKd2lkdGhpAiwBOglzaXpl
			aQIxOToKdGh1bWJ7CDsGaVA7B2lQOwhpAhkHOgttZWRpdW17CDsGaQHIOwdp
			Acg7CGkC9x4=
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">36</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Millepertuis et passiflore : Attention !</field>
		<field name="summary">Confrontés à des troubles anxieux, à des difficultés à dormir ou à un épisode dépressif, certaines personnes n'hésitent pas à franchir le pas de l'automédication par les plantes, afin de trouver une solution &quot;naturelle&quot; : une décision qui comporte des risques, mieux vaut en être conscient.</field>
		<field name="body">Millepertuis, valériane, passiflore, griffonia : autant de plantes aux multiples vertus anxiolytiques, sédatives ou anti-déprimes en vente libre, que l'on peut se procurer trs facilement en parapharmacie ou par Internet. &lt;br&gt;&lt;br&gt;De nombreux forums bruissent d'anecdotes diverses, sur les effets bénéfiques de ces plantes pour les troubles légers à modérés en remplacement des traditionnels médicaments délivrés sur ordonnance. On peut même lire ici et là, des conseils de non-spécialistes à l'égard de ceux qui souffrent de ces troubles, incitant à consommer ces gélules de plantes sans se préoccuper des conséquences de leurs suggestions.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Or, si ces plantes ont depuis toujours des propriétés reconnues sur l'humeur et le stress, elles ont aussi des effets secondaires et des contre-indications souvent méconnues. &lt;b&gt;Certaines plantes comme le millepertuis et la passiflore peuvent en effet interagir avec de nombreux traitements médicamenteux&lt;/b&gt; notamment certains antirétroviraux, certains antimigraineux, certains antidépresseurs ou encore les contraceptifs oraux, en &lt;b&gt;diminuant leur efficacité&lt;/b&gt;. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Il est donc impératif que les femmes sous pilule et les personnes qui suivent un traitement (quel qu'il soit), bannissent l'automédication par phytothérapie.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Si vous souffrez d'insomnies, de stress ou de dépression, plutt que de prendre des risques inconsidérés pour votre santé, &lt;b&gt;consultez votre médecin&lt;/b&gt; et parlez lui de votre souhait de vous soigner en privilégiant les plantes aux autre méthodes, à lui de vous orienter vers le traitement le mieux adapté à votre pathologie. &lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2012-02-26 14:10:11</field>
		<field name="updated_at">2012-02-26 14:10:11</field>
		<field name="picture_file_name">paul-morris-128424.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">240969</field>
		<field name="picture_updated_at">2012-02-26 14:10:09</field>
		<field name="url">millepertuis-et-passiflore-attention</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta">BAh7CDoNb3JpZ2luYWx7CDoLaGVpZ2h0aQJKAToKd2lkdGhpAmwBOglzaXpl
			aQNJrQM6CnRodW1iewg7BmlJOwdpUDsIaQIfLToLbWVkaXVtewg7BmkBtTsH
			aQHIOwhpAmn/
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">37</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Zita dans la peau d'une obèse: une émission choquante</field>
		<field name="summary">Ce programme supposé pédagogique tombe dans l'amalgame simpliste en confondant l'hyperphagie compulsive et l'obésité alors que ce sont deux maladies distinctes : puisqu'on peut être obse sans souffrir d'hyperphagie et inversement.</field>
		<field name="body">&lt;br&gt;Sous couvert de traiter une thématique de santé publique - le problme du surpoids -, ce programme véhicule l'image de l'obse coupable de gloutonnerie et de manque de volonté. Une telle expérience &quot;journalistique&quot; va pourtant à l'encontre de tout
			protocole scientifiquement validé, puisqu'elle est basée sur les
			caractéristiques d'une seule personne et généralisée à toutes les autres
			: les gros.&lt;br&gt;&lt;br&gt;De l'art de choisir &lt;u&gt;au hasard&lt;/u&gt; une femme avec une obésité morbide qui présente des troubles des conduites alimentaires (de type boulimie et hyperphagie compulsive), puis demander à une personne de poids &quot;normal&quot;, c'est-à-dire ici sans trouble alimentaire particulier, de calquer son régime au gramme prs, pendant un mois. La journaliste aurait tout aussi bien pu calquer les repas d'une femme en surpoids, ayant multiplié les régimes au détriment de son métabolisme, l'obligeant à consommer de moins en moins de calories pour pouvoir maigrir, sa prise alimentaire aurait alors diminué au lieu d'augmenter. Mais cela n'aurait pas été dans le sens voulu par ce programme caricatural.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Zita, la journaliste, en se prêtant à ce jeu funeste, accepte de mettre sa santé en danger en multipliant par trois sa prise alimentaire quotidienne, et ce, du jour au lendemain, oblitérant totalement le fait que son métabolisme n'a pas eu le temps de s'adapter. Les conséquences immédiates sont aussi prévisibles que l'on peut s'y attendre : insomnie, nausée, vomissements, douleurs digestives, bouffées de chaleurs, etc. Mais quand elle se voit réveillée au milieu de la nuit pour faire un petit en-cas de crevettes et chocolat, elle y va... Une expérience absurde, inutile et dangereuse pour la jeune femme et dont la caution scientifique repose sur la seule présence d'un médecin nutritionniste qui se contente de lui souffler quelques recommandations de bon sens, et de prendre son tour de taille et son poids avant et aprs ladite expérience...&lt;br&gt;&lt;br&gt;La question qu'on est en droit de se poser est comment peut-on proposer un tel programme ? Quelle est sa crédibilité ? A la différence du film &lt;i&gt;Supersize me&lt;/i&gt; où l'on découvrait un homme qui ne se nourrissait exclusivement que de fastfood, pour en dénoncer laddiction et les conséquences néfastes sur la santé, on peut se demander quelle est la portée de l'expérience de Zita. Plusieurs pistes sont possibles :&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;S'agit-il de dénoncer la surconsommation ? On entre effectivement dans le supermarché en regardant avec effarement le remplissage du caddy par des montagnes de tablettes de chocolat, pain, pot de pâtes à tartiner, autant d'aliments industriels transformés riches en graisses et en sucre. Mais encore une fois, il s'agit d'une personne et de la généralisation de son comportement à toutes les autres.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Souhaite-ton montrer la facilité qu'a le corps à s'adapter et à tomber dans l'addiction alimentaire ? C'est le cas ici puisque la journaliste qui consomme ses 6000 calories par jour a fini par s'y habituer, développant une gourmandise vorace, et s'étonne même de n'avoir pris que 4 kilos... videmment dans cet exemple comme dans d'autres, le corps a de grandes facultés d'adaptations aux différentes variations de poids. Mais il a aussi une bonne mémoire, et le phénomne bien connu du yoyo en est la preuve, plus on joue avec son poids, plus on aura du mal à maigrir pour le maintenir dans sa norme.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Veut-on prouver l'inconscience et le déni des personnes atteintes d'hyperphagie ? Nous découvrons le quotidien d'une femme qui mange quasiment tout le temps, en grande quantité, privilégiant des plats trs riches, qui grignote et se relve la nuit pour manger. Nous écoutons ses proches et leur désapprobation de son mode de vie, portant un discours moralisateur sur l'inconscience de cette dame. Exit les &lt;a href=&quot;http://psychologue.pro/consultations&quot;&gt;souffrances psychiques&lt;/a&gt; de cette personne et les raisons qui la maintiennent dans son comportement, l'émission les balaye d'une phrase lui préférant l'hypothse plus télégénique du déni revendiqué et de la culpabilisation affligée de l'entourage. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Exit également les questions sur les autres causes du surpoids : la sédentarité, les variations de&amp;nbsp; métabolisme selon les personnes, les facteurs génétiques, les régimes à répétition, les repas pris en 5 minutes, la prise de certains médicaments, le facteur social, le stress qui favorise la production de Cortisol, l'hormone du stockage des graisses, et tous les autres facteurs liés à la prise de poids.&lt;br&gt;&lt;br&gt;La &lt;b&gt;boulimie est un trouble alimentaire qui relve de l'addictio&lt;/b&gt;n, c'est une&lt;b&gt; maladie&lt;/b&gt;. Pour continuer dans cette direction, la chaîne compte-t-elle étendre le concept et demander à sa journaliste-testeuse de se mettre &quot;dans la peau d'une alcoolique&quot; ?&amp;nbsp; d'une &quot;fumeuse depuis 25 ans&quot; ou d'une cocaïnomane ? &lt;br&gt;&lt;br&gt;Ce genre de programme par l'&lt;b&gt;outrance de son propos&lt;/b&gt;, son &lt;b&gt;voyeurisme déplacé&lt;/b&gt; et la &lt;b&gt;confusion entretenue volontairement sur les causes et les conséquences de l'obésité&lt;/b&gt;, contribue largement à &lt;b&gt;stigmatiser l'image des gros&lt;/b&gt;, comme étant des personnes faibles, sans volonté et incapables de se contrler. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Carton rouge pour ce programme diffusé sur M6.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;Pour en savoir plus :&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Documentaire &lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/Super_Size_Me&quot;&gt;Super size me&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Association &lt;a href=&quot;http://www.gros.org&quot;&gt;G.R.O.S&lt;/a&gt; Groupe de Réflexion sur l'Obésité et le Surpoids</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2012-03-04 21:03:08</field>
		<field name="updated_at">2012-09-03 16:23:14</field>
		<field name="picture_file_name">sven-scheuermeier-106767.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">42986</field>
		<field name="picture_updated_at">2012-03-04 21:03:07</field>
		<field name="url">zita-dans-la-peau-dune-obese-une-emission-choquante</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta">BAh7CDoNb3JpZ2luYWx7CDoLaGVpZ2h0aQJaAToKd2lkdGhpAlsBOglzaXpl
			aQLqpzoLbWVkaXVtewg7BmkBxzsHaQHIOwhpAn1COgp0aHVtYnsIOwZpUDsH
			aVA7CGkCFxI=
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">38</field>
		<field name="kind">Livre</field>
		<field name="title">L'hypocondriaque</field>
		<field name="summary">Qui mieux qu'un hypocondriaque peut parler de cette souffrance ? Voici le témoignage d'un grand inquiet de nature qui nous explique à quoi ressemble son univers et les astuces qu'il utilise pour mieux gérer son quotidien trs particulier.&lt;br&gt;</field>
		<field name="body">Gilles Dupin de Lacoste l'avoue facilement : depuis plus de vingt-cinq ans, ses préoccupations tournent beaucoup autour de sa santé, car il a trs peur de la maladie, de la douleur et de la mort. Ces craintes, somme toute partagées par tout un chacun, prennent chez lui des proportions démesurées. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Tout a commencé par des attaques de panique aussi soudaines quinexplicables : tachycardie, fourmillements, sueurs froides, vertiges, nausées, douleurs diverses. Tous ces symptmes physiologiques intenses lui font croire qu'il est atteint d'une maladie grave, incurable, et qu'il est probablement en train de mourir. La crise passée, il consulte son médecin le docteur Neuburger qui le rassure : ce sont les symptmes classiques de la crise de panique.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pour témoigner sur ce trouble, il a décidé d'écrire un livre sur le sujet. Il a bien conscience que l'écriture est un outil thérapeutique trs fort et que ses écrits vont lui permettre de mettre en mots ses souffrances aussi bien que découvrir les facteurs déclencheurs de ces crises. Ainsi, les dépenses du ménage quand il n'est encore qu'un jeune homme peu argenté, provoquent chez lui une anxiété croissante. Plus tard, lors de l'écriture de cet ouvrage, il loue pour les vacances une petit maison qu'il découvre être un ancien cabinet médical, auquel il associe automatiquement les notions de maladie et de mort : cela suffit à le faire basculer dans l'angoisse. Parfois un simple mot suffit à provoquer une crise : sang, hpital, sombre, clinique, etc.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Petit à petit, les visites médicales lui confirment un état de santé normal, mais également une tendance à somatiser de manire excessive ses soucis du quotidien. La prise d'un anxiolytique lui permet de calmer considérablement la survenue des crises, confirmant l'hypothse d'une psychosomatisation. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Avec autodérision, l'auteur assume son hypocondrie et ses conséquences sur sa vie sociale :&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;D'être connu des pompiers et des services d'urgences,&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;De s'approprier toutes sortes de connaissances médicales pointues (le moindre symptme qui sort de l'ordinaire est décortiqué, analysé) afin d'adapter son discours et apparaître crédible,&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;De penser à la maladie et à la mort quasiment tout le temps et d'en parler le plus souvent possible afin de comprendre la gense de l'angoisse,&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;D'être étiqueté comme tel, car pour lui, ce n'est pas une maladie, mais un particularisme, un moyen de se différencier des autres par cet aspect atypique de sa personnalité.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Jalonnant son texte d'histoires vécues et d'anecdotes d'autres hypocondriaques, Gilles Dupin de Lacoste décrit son anxiété quotidienne avec bienveillance et humour tout en affirmant qu'il est heureux. Un témoignage authentique et émouvant, drle et singulier qui permet de dédramatiser le prisme déformant de l'hypocondrie.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Extrait :&quot;&lt;i&gt;Quand on parle de l'hypocondrie à des amis, en soirée, et qu'on s'en amuse, cela fait partie d'une mise en scne, il y a une gestuelle, il y a le regard des autres, on se prend à son propre jeu, on a conscience d'amuser. On sait trs bien, en y repensant, que les crises font souffrir mais on se fait une raison, car dans le regard des autres on sent de l'intérêt, soit parce qu'ils sont curieux de votre état, dont ils se sentent à mille lieues, soit parce qu'ils sont proches d'y basculer mais n'osent l'avouer&lt;/i&gt;.&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Paru chez Payot &amp;amp; Rivages&lt;br&gt;169 pages</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2012-03-08 16:37:08</field>
		<field name="updated_at">2012-03-08 16:37:08</field>
		<field name="picture_file_name">aaron-burden-40490.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/gif</field>
		<field name="picture_file_size">5765</field>
		<field name="picture_updated_at">2012-03-08 16:37:07</field>
		<field name="url">lhypocondriaque</field>
		<field name="author">Gilles Dupin De Lacoste, Robert Neuburger </field>
		<field name="picture_meta">BAh7CDoNb3JpZ2luYWx7CDoLaGVpZ2h0aQGzOgp3aWR0aGlzOglzaXplaQKF
			FjoLbWVkaXVtewg7BmkBszsHaXM7CGkChRY6CnRodW1iewg7BmlQOwdpMzsI
			aQJ+CA==
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">39</field>
		<field name="kind">Livre</field>
		<field name="title">Santé mentale : quels progrès ?</field>
		<field name="summary">Le numéro 50 du magazine Cerveau &amp;amp; Psycho propose un grand dossier sur le thme de la santé mentale : son impact sur la vie sociale, l'évolution de sa prise en charge en psychiatrie vers un effort de personnalisation et un état des lieux (positif !) sur les bénéfices reconnus des psychothérapies à distance.&lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="body">&lt;br&gt;Selon une enquête réalisée en Europe en 2010, une personne sur trois souffre d'une maladie psychique ou neurologique dont prs de la moitié sont encore peu ou mal soignées et parfois de façon trs tardive. Ces problématiques de prises en charge des soins varient en fonction des diagnostics et des traitements proposés, ceux-ci n'ayant pas la même efficacité selon les personnes. De plus, les recherches sur le cerveau et par corollaire celles sur les nouveaux médicaments, restent insuffisantes au regard des besoins actuels en psychiatrie. &lt;b&gt;Parmi les maladies du cerveau les plus fréquentes en Europe, on recense les céphalées, les troubles anxieux, la dépression et les troubles du sommeil. &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;On distingue deux grandes catégories : &lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;les maladies de &lt;b&gt;type neurologique&lt;/b&gt; : qui peuvent impliquer des douleurs, une altération du fonctionnement ou une dégénérescence cérébrale (céphalées, maladie de Parkinson, épilepsie, maladie d'Alzheimer, sclérose en plaque, démences, etc.)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;les &lt;b&gt;maladies mentales&lt;/b&gt; : troubles de l'humeur comme la dépression, les troubles anxieux, les addictions et les troubles du comportements associés, les phobies, les TOC, les troubles psychotiques comme la schizophrénie, etc.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;Chaque cas étant différent, on constate que des patients souffrant de troubles similaires ne réagissent pas forcément de la même manire à des traitements identiques. Pour mieux comprendre ce phénomne, les chercheurs s'intéressent à des marqueurs biologiques génétiques et cérébraux permettant d'affiner le diagnostic et ainsi de mieux cibler les approches thérapeutiques afin d'en améliorer l'efficacité au cas par cas. D'autres pistes sont en cours d'étude, notamment sur le &lt;br&gt;sommeil paradoxal ou la concentration en cortisol, une hormone impliquée dans les réactions de stress. Toutes ces recherches vont dans le sens d'&lt;b&gt;une meilleure prise en charge des patients par des traitements personnalisés.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ce dossier revient aussi sur &lt;b&gt;les psychothérapies à distance et leur efficacité une nouvelle fois démontrée&lt;/b&gt;. De nombreuses études parmi les plus récentes sur les e-thérapies parviennent à la conclusion qu'elles sont aussi efficaces que les thérapies en face à face, notamment les plus techniques d'entre elles (comme les TCC) et qu'elles permettent une alliance thérapeutique bien réelle alors que bon nombre de thérapeutes traditionnels sous-estiment encore la qualité des liens qui peuvent se nouer entre un patient et son e-thérapeute. La suspicion sur la méthodologie n'est donc plus de mise, par contre il est encore essentiel pour les personnes en recherche de soins à distance de bien se renseigner sur les différentes approches proposées et bien évidemment sur le sérieux des personnes qui dispensent ces services : diplmes, expérience, etc.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Extrait : &quot;Compte tenu de ces résultats positifs, les associations professionnelles se sont laissées convaincre. Différentes associations américaines proposent aujourd'hui des recommandations pour les thérapeutes pratiquant l'e-thérapie, et l'Association Américaine de Psychologie reconnaît désormais l'e-thérapie comme une modalité thérapeutique parmi d'autres, admettant que &lt;i&gt;ce qui est important c'est que le thérapeute soit compétent, peu importe la forme que prend la thérapie&lt;/i&gt;&quot;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A noter également au sommaire de ce numéro, un article sur les TOC, où l'on découvre que la piste anxieuse est un peu délaissée au profit d'une piste neuronale mettant en cause des anomalies du circuit cérébral et plus précisément en relation avec le glutamate, un neurotransmetteur qui pourrait avoir un rle important dans le développement de ce trouble. Une découverte intéressante qui permettrait via l'ajustement du traitement médicamenteux d'en améliorer significativement lefficacité. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Source : Magazine Cerveau &amp;amp; Psycho numéro 50 (bimestriel mars -avril 2012)</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2012-03-21 15:05:08</field>
		<field name="updated_at">2014-03-24 12:37:35</field>
		<field name="picture_file_name">oscar-keys-60730.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">186731</field>
		<field name="picture_updated_at">2014-03-24 12:37:35</field>
		<field name="url">sante-mentale-quels-progres</field>
		<field name="author">Cerveau &amp; Psycho</field>
		<field name="picture_meta">BAh7CToLbWVkaXVtewg6C2hlaWdodGkBxzoKd2lkdGhpAcg6CXNpemVpAg3R
			OgluZXdzewg7BmkB0jsHaQHSOwhpArboOgp0aHVtYnsIOwZpUDsHaVA7CGkC
			0Cc6DW9yaWdpbmFsewg7BmkCWgE7B2kCWwE7CGkDa9kC
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">40</field>
		<field name="kind">Livre</field>
		<field name="title">Affirmez-vous !</field>
		<field name="summary">Le numéro 24 du magazine bimestriel &lt;i&gt;Le monde de l'intelligence&lt;/i&gt; nous propose un dossier d'une vingtaine de pages sur les techniques d'affirmation de soi dans le cadre d'une reconquête de son identité véritable.&lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="body">Selon Tomas Chamorro-Premuzic, auteur du livre &lt;i&gt;Personality ans Individual Differences&lt;/i&gt;, &quot;notre identité se construit sur la base d'un raisonnement faussé&quot;, ainsi la plupart d'entre nous possde une image d'elle-même (soi privé) qui ne correspond pas à la réalité, parfois du fait d'une trop grande estime de soi, mais parfois aussi l'inverse. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Une personne extérieure est d'ailleurs bien souvent mieux à même de donner un éclairage réaliste sur sa personnalité (soi public) : &quot;l'élément le plus important de l'introspection n'est pas de savoir qui vous êtes, mais de découvrir comment les autres vous perçoivent&quot;. Une chercheuse en neurobiologie a d'ailleurs démontré grâce à l'imagerie par résonance magnétique, que le fait de penser à sa personnalité active des zones du cerveau qui traitent des messages émotionnels. Une analyse cognitive de soi ne suffit donc pas, il faut y ajouter l'aspect affectif et l'acceptation de ses expériences antérieures permet de mieux y parvenir. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Pour Estrella Romero, une chercheuse et enseignante en psychologie de la personnalité : &quot;les aspirations intrinsques participent au bien-être parce qu'elle sont connectées aux besoins humains essentiels, comme le sentiment de compétence ou l'autonomie. Or, ces besoins ne sont pas satisfaits par des aspirations extrinsques, la célébrité, l'argent ou l'apparence physique, qui dépendent largement des pressions de la société. En étant motivé intrinsquement, le fait de parvenir à son but apporte une réelle et profonde satisfaction&quot;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;S'il n'est pas facile de s'opposer à cette pression sociale, il est montré que les stratégies les plus efficaces requirent de l'entrainement et que celui-ci commence ds le plus jeune âge. Des études sur l'effet miroir, c'est-à-dire la façon dont on est perçu par autrui, confirment la &quot;trs forte dimension sociale de l'affirmation de soi : l'identité de chacun se révle dans ses liens avec les autres qu'il s'agisse de s'opposer ou de se conformer&quot;. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Pour Naomi Eisenberg chercheuse en psychologie et neurosciences : &quot;le niveau d'estime de soi serait directement lié à la façon dont on se perçoit socialement. Ainsi, une estime de soi élevée serait le résultat d'une perception de soi positive (...) et inversement, le fait de se sentir rejeté ou mal-aimé provoquerait l'altération de l'estime de soi&quot;, une théorie confirmée une fois encore par l'IRM.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pour aller plus loin et réussir les étapes de son développement personnel, une lecture est conseillée : &lt;i&gt;Switch, osez le changement&lt;/i&gt;, le best-seller de Dan Heath qui vient de paraître en français.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Source&lt;br&gt;Le monde de l'intelligence Avril - Mai 2012 &lt;a href=&quot;http://www.mondeo.fr/index.php?option=com_content&amp;amp;task=view&amp;amp;id=754&amp;amp;Itemid=1&amp;amp;PHPSESSID=a6a1faf0df233b495e99a518c30325c9&quot;&gt;numéro 24&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2012-04-13 15:13:45</field>
		<field name="updated_at">2014-03-24 12:37:02</field>
		<field name="picture_file_name">alex-read-98811.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">84747</field>
		<field name="picture_updated_at">2014-03-24 12:37:02</field>
		<field name="url">affirmez-vous</field>
		<field name="author">Le monde de l'intelligence</field>
		<field name="picture_meta">BAh7CToLbWVkaXVtewg6C2hlaWdodGkBljoKd2lkdGhpAcg6CXNpemVpAoRS
			OgluZXdzewg7BmkB0jsHaQHSOwhpAqR7Ogp0aHVtYnsIOwZpPTsHaVA7CGkC
			ZBA6DW9yaWdpbmFsewg7BmkCLAE7B2kCkAE7CGkDC0sB
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">41</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Soirée spéciale sur les différents types de psys à la Tv Mardi 22 mai</field>
		<field name="summary">Enquête de santé : ''Un psy pour quoi faire ?''- Documentaire et débat à suivre ce soir à 20h35 sur France 5. Magazine présenté par Marina Carrre d'Encausse et Michel Cymes.&lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="body">Beaucoup de gens ont, un jour ou l'autre, recours à un psy. Les préjugés tombent peu à peu et dans certains pays il est inconcevable de ne pas avoir de psy. En France la visite est devenue banale, 5 millions de Français ont déjà consulté un thérapeute. Dans le couple, la famille, les écoles, le boulot, auprs des victimes, des témoins de drames les psys sont présents dans toutes les sphres de la société ! Phénomne de mode ou symptme d'une société en crise ? Que signifie cette psychologisation de notre société ? &lt;br&gt;&lt;br&gt;Marina Carrre d'Encausse et Michel Cymes proposent de faire le point sur ce sujet d'actualité. Psychothérapie, analyse, cognitive, comportementale, familiale, de groupe, EMDR, psychiatre, &lt;a href=&quot;http://psychologue.pro/les-differents-types-de-psy&quot;&gt;psychologue&lt;/a&gt;, psychothérapeute, psychanalyste, pédopsychiatre ou bien encore &quot;coach&quot;... Comment sy retrouver ? Combien cela doit-il couter ? Combien de temps cela doit-il durer ? Comment savoir si mon &quot;psy&quot; est la bonne personne ? Mon psy peut il maider ? &lt;a href=&quot;http://psychologue.pro/consultations#tips&quot;&gt;Comment choisir mon psy&lt;/a&gt; ?&amp;nbsp; Quelles sont les véritables indications ?&lt;br&gt;&lt;br&gt;Car si nous avons, tous, un cerveau, des émotions et un passé, avons-nous, tous, besoin dun psy, dun coach, et pour quoi faire ? Enquête de santé ce penche sur cette « culture et reflexe Psy » que de plus en plus de Français adoptent...&lt;br&gt;&lt;br&gt;Les invités : Dr Ronan Orio, Psychiatre Centre Hospitalier dAntibes ; Didier Pleux, Psychologue ; Fabienne Richard, Cofondatrice de la haute école de coaching ; Catherine Bergere Amselek, Psychanalyste.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Une émission qui passe en revue les différentes approches méthodologiques qui existent et permet de mieux comprendre leur impact en fonction des troubles mentaux, psychologiques ou psychiatriques.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Source &lt;a href=&quot;http://www.france5.fr/sante/enquete-de-sante/emission/2012-05-22&quot;&gt;France5.fr &lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;En savoir plus : &lt;a href=&quot;http://www.allodocteurs.fr/actualite-sante-enquete-de-sante--un-psy-pour-quoi-faire--ce-soir-a-h-sur-france--7059.asp?1=1&quot;&gt;Allodocteurs.fr &lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Teaser via &lt;a href=&quot;http://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/article/magazine/69711/enquete-de-sante-la-folie-des-psys.html&quot;&gt;lefigaro.fr &lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2012-05-22 09:30:41</field>
		<field name="updated_at">2012-09-03 16:20:38</field>
		<field name="picture_file_name">sven-scheuermeier-106767.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">42986</field>
		<field name="picture_updated_at">2012-05-22 09:30:40</field>
		<field name="url">soiree-speciale-sur-les-differents-types-de-psys-a-la-tv-mardi-22-mai</field>
		<field name="author"></field>
		<field name="picture_meta">BAh7CDoNb3JpZ2luYWx7CDoLaGVpZ2h0aQJaAToKd2lkdGhpAlsBOglzaXpl
			aQLqpzoKdGh1bWJ7CDsGaVA7B2lQOwhpAhcSOgttZWRpdW17CDsGaQHHOwdp
			Acg7CGkCfUI=
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">42</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Vaincre son anxiété</field>
		<field name="summary">Le magazine L'essentiel Cerveau &amp;amp; Psycho nous propose ce trimestre un numéro consacré à la notion d'anxiété : sa définition, son impact sur notre quotidien et des pistes pour apprendre à mieux la gérer.</field>
		<field name="body">Si le stress relve plus de la réponse physiologique (hormonale) du corps devant un danger, l'anxiété correspond plutt à la réaction cérébrale. Lorsque l'on a tendance à anticiper un danger - qui la plupart du temps n'existe pas -, on parle d'anxiété anticipatoire : la peur sans cause, qui devient alors la peur de la peur elle-même.&lt;br&gt;&lt;br&gt;10 à 15 % de la population serait concernée par des troubles anxieux de différente nature : phobies, TOCs, anxiété généralisée, attaques de paniques, etc. Parmi les traitements les plus efficaces, on trouve les thérapies cognitivo-comportementales et parmi les médicaments, les anxiolytiques qui aident à diminuer les symptmes et les antidépresseurs si ces symptmes s'inscrivent dans des troubles plus larges notamment dépressifs.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Que ce soit le stress ou l'anxiété, ces deux réactions ont un pendant positif et un négatif. Dans une premire phase de stress, les individus sont en état d'alerte, ils sécrtent de l'adrénaline ce qui augmente leur rythme cardiaque, accélre leur respiration, le cortisol les préparant alors à réagir par la fuite ou le combat. Lorsque cette sécrétion de cortisol est trop importante, l'organisme ne réagit plus correctement : &lt;i&gt;&quot;ces perturbations hormonales peuvent détériorer certaines régions cérébrales, notamment le systme limbique... peuvent aboutir à des syndromes tels que la dépression ou l'anxiété chronique, à un déficit des fonctions cognitives, voire à des troubles neurodégénératifs&quot;&lt;/i&gt;. &lt;br&gt;&lt;br&gt;De la même manire, l'anxiété si elle reste modérée, peut être bénéfique (pour rester vigilant, ou dans les processus d'apprentissage et de mémorisation par exemple) mais néfaste si elle est excessive : &lt;i&gt;&quot;Eprouver de la nervosité en anticipant une situation anxiogne est normal ; mais quand les troubles sont pathologiques, l'angoisse est exagérée et perturbe la vie sociale, familiale ou professionnelle. Dans ce cas, différents symptmes s'associent aux angoisses : une sensation d'oppression thoracique, des palpitations, des sueurs, des tremblements, la gorge serrée, etc. L'anxiété peut alors empêcher le sujet d'agir efficacement, voire le rendre incapable de gérer ses activités. Une anxiété excessive représente plus qu'un simple trac : c'est une maladie qui nécessite une prise en charge adaptée&quot;&lt;/i&gt;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Un numéro trs intéressant qui nous livre une vision complte des troubles anxieux à travers différents dossiers : le traumatisme psychique, la recherche des gnes de l'anxiété, les TOCs, la phobie sociale, les défenses immunitaires, la régulation de l'appétit, stress et sommeil, et comment mieux appréhender les phénomnes de stress et d'anxiété pour savoir les déjouer et les combattre avec efficacité.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Source &lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cerveauetpsycho.fr/ewb_pages/i/index_essentiel_cerveauetpsycho.php&quot;&gt;L'essentiel Cerveau &amp;amp; Psycho n°10&lt;/a&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2012-05-30 10:24:03</field>
		<field name="updated_at">2014-03-24 12:36:33</field>
		<field name="picture_file_name">jose-duarte-124848.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">115409</field>
		<field name="picture_updated_at">2014-03-24 12:36:33</field>
		<field name="url">vaincre-son-anxiete</field>
		<field name="author"></field>
		<field name="picture_meta">BAh7CToLbWVkaXVtewg6C2hlaWdodGkBiDoKd2lkdGhpAcg6CXNpemVpAl1V
			OgluZXdzewg7BmkB0jsHaQHSOwhpAjmkOgp0aHVtYnsIOwZpODsHaVA7CGkC
			Ww86DW9yaWdpbmFsewg7BmkCHgE7B2kCpAE7CGkD0cIB
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">43</field>
		<field name="kind">Livre</field>
		<field name="title">Approcher les autres, est-ce si difficile ?</field>
		<field name="summary">Que ce soit par timidité ou par peur de n'avoir rien à dire d'intéressant, beaucoup de gens ont du mal à aller vers les autres. Avec cet ouvrage, Isabelle Nazare-Aga propose différentes façons d'apprendre à mieux gérer ses appréhensions du quotidien et à s'épanouir au contact des autres.</field>
		<field name="body">Au programme de ce livre, 4 parties afin d'améliorer son regard sur soi et sur autrui :&lt;br&gt;&lt;div align=&quot;left&quot;&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; * Prendre sa place parmi les autres&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; * Créer des amitiés&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; * Reprendre confiance en soi&lt;br&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; * Que faire de sa solitude ?&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Sénque : &quot;Ce n'est pas parce que c'est difficile que nous n'osons pas ; c'est parce que nous n'osons pas que c'est difficile !&quot;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Dans le 1er chapitre, Prendre sa place parmi les autres, on découvre ce qu'est l'anxiété sociale, comment elle se manifeste et pourquoi certaines personnes sont plus prédisposées que d'autres à en souffrir. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Si l'homme est un être fondamentalement social, il en est pour qui le contact avec les autres et notamment les groupes, relve du supplice. Parmi eux, on recense les timides, les personnes ayant une personnalité évitante ou encore les phobiques sociaux. Tous souffrent d'anxiété sociale anticipatoire, à des degrés divers. Pour la plupart, cette appréhension est associée à de troubles de l'affirmation de soi, il leur est alors extrêment difficile de faire certaines choses, même anodines telles qu'engager une conversation avec un inconnu, exprimer leur opinion, demander un renseignement, etc. Parfois des pensées automatiques (parasites) se surajoutent à l'angoisse car elles renforcent l'image négative de la personne (ex : je suis vraiment trop nul, je ne suis pas à ma place, etc.).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Extrait : Lors d'une soirée où elle ne connaît personne, la trs timide Marie attend que l'on vienne vers elle car elle se sent incapable d'aller vers les autres. &lt;i&gt;&quot;Marie n'a jamais vraiment réalisé la chose suivante : être sympathique, c'est montrer son intérêt pour les autres. Or chaque nouveau contact la focalise sur l'intérêt qu'elle peut offrir aux yeux des autres (qu'est-ce que je peux bien leur apporter ?). Il n'est pas possible d'être authentiquement sympathique quand on est obnubilé par ses lacunes et donc rivé sur sa propre personne et son image. Marie se trompe de priorité.&quot;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Thérapeute comportementaliste et cognitiviste, Isabelle Nazare-Aga nous expose dans un style clair sans jargon inutile et sur un ton drle et bienveillant, des moyens simples et efficaces à mettre en oeuvre au quotidien pour diminuer progressivement son niveau d'anxiété face aux autres. Un petit ouvrage bourré de témoignages et d'exemples concrets qui permettent de faire découvrir des techniques comportementales d'affirmation de soi trs faciles à appliquer.&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://livre.fnac.com/a2749431/Isabelle-Nazare-Aga-Approcher-les-autres-est-ce-si-difficile&quot;&gt;&lt;br&gt;Approcher les autres, est-ce si difficile ? Isabelle Nazare-Aga&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Les Editions de l'homme / Novembre 2004 / 332 pages&lt;br&gt;Pocket Evolution / Décembre 2009 / 397 pages</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2012-06-13 15:30:56</field>
		<field name="updated_at">2014-03-24 12:36:14</field>
		<field name="picture_file_name">mike-wilson-113304.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">109512</field>
		<field name="picture_updated_at">2014-03-24 12:36:13</field>
		<field name="url">approcher-les-autres-est-ce-si-difficile</field>
		<field name="author">Isabelle Nazare-Aga</field>
		<field name="picture_meta">BAh7CToLbWVkaXVtewg6C2hlaWdodGkByDoKd2lkdGhpAbw6CXNpemVpAgF6
			OgluZXdzewg7BmkB0jsHaQHSOwhpAiaQOgp0aHVtYnsIOwZpUDsHaUw7CGkC
			+hg6DW9yaWdpbmFsewg7BmkCZQE7B2kCUAE7CGkDyKsB
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">44</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">La dépression</field>
		<field name="summary">Classée par le DSM-IV parmi les troubles de l'humeur, et reconnue comme une maladie à part entire, &lt;b&gt;la dépression qu'elle soit légre, modérée ou sévre, répond particulirement bien aux traitements par approche cognitivo-comportementale.&lt;/b&gt;</field>
		<field name="body">&lt;i&gt;Parmi les symptmes les plus courants de la dépression, on recense : &lt;br&gt;&lt;/i&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;* l'humeur dépressive (sentiment de tristesse ou de vide), &lt;br&gt;* la diminution notable de l'intérêt pour les activités habituelles (même les activités plaisantes), &lt;br&gt;* une perte ou un gain de poids significatifs (+-5% sur 1 mois sans régime particulier), &lt;br&gt;* une tendance à l'insomnie ou à l'hypersomnie, &lt;br&gt;* l'agitation ou le ralentissement psychomoteur, &lt;br&gt;* une fatigue importante, &lt;br&gt;* un sentiment de dévalorisation ou de culpabilité excessive et inappropriée, &lt;br&gt;* des difficultés à penser et à se concentrer, &lt;br&gt;* des pensées morbides récurrentes avec idées suicidaires récurrentes. &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;A ces symptmes peuvent s'ajouter une attitude inhabituellement agressive avec une propension à l'irritabilité, une sensibilité plus marquée, une anxiété importante, une baisse conséquente de la libido, des douleurs diverses : maux de tête, de dos, de ventre.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pour &lt;b&gt;valider le diagnostic d'épisode dépressif majeur chez l'adulte, 5 de ces symptmes doivent avoir été présents tous les jours pendant plus de deux semaines&lt;/b&gt; à un degré suffisant pour rompre avec le fonctionnement habituel. Les dépressions légres et modérées concernent un nombre moindre de symptmes (ou ressentis moins souvent), de sorte qu'ils sont moins handicapants au quotidien. &lt;br&gt;&lt;br&gt;La dépression touche aussi &lt;b&gt;les personnages âgées&lt;/b&gt; avec une accentuation des symptmes d'irritabilité, de repli sur soi, de douleurs, de confusion. Chez &lt;b&gt;les enfants&lt;/b&gt;, bien que moins fréquente, la dépression recouvre surtout des modifications du comportement, des pleurs réguliers, des maux de ventre, des échecs scolaires et des changements de poids importants. Chez &lt;b&gt;les adolescents&lt;/b&gt;, elle est difficile à distinguer du comportement habituel de cette période mais il convient d'être vigilant aux changements marqués : le désintérêt (notable) pour les études, l'isolement, l'automutilation, les idées noires ou morbides, etc.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Outre l'épisode dépressif majeur, la dépression peut prendre différentes formes : &lt;i&gt;la dépression saisonnire&lt;/i&gt; (cyclique car la baisse de l'humeur se fait quand l'ensoleillement est au plus bas), &lt;i&gt;la dysthymie&lt;/i&gt; (dépression chronique), &lt;i&gt;la dépression post-partum&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;les troubles bipolaires&lt;/i&gt;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Selon le degré de souffrance, la durée des symptmes, et la concomitance avec d'autres troubles (agoraphobie, troubles anxieux, épisodes maniaques, etc.), &lt;b&gt;mieux vaut se faire aider par un psychologue ou un psychiatre pour poser le diagnostic, surtout lorsque les symptmes deviennent suffisamment importants pour induire des difficultés dans sa vie personnelle, familiale et professionnelle.&lt;/b&gt; A ce stade, seul le médecin est en mesure de proposer des antidépresseurs, mais cette prescription n'est ni automatique ni obligatoire et ne dispense pas d'un travail psychothérapique, particulirement bénéfique pour prévenir les risques de récidives.&lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2012-06-26 16:10:32</field>
		<field name="updated_at">2012-06-26 16:10:32</field>
		<field name="picture_file_name">cassidy-kelley-140787.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">109512</field>
		<field name="picture_updated_at">2012-06-26 16:10:32</field>
		<field name="url">la-depression</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta">BAh7CToNb3JpZ2luYWx7CDoLaGVpZ2h0aQJlAToKd2lkdGhpAlABOglzaXpl
			aQPIqwE6CW5ld3N7CDsGaQHSOwdpAdI7CGkCJpA6CnRodW1iewg7BmlQOwdp
			TDsIaQL6GDoLbWVkaXVtewg7BmkByDsHaQG8OwhpAgF6
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">46</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Les bénéfices de la méditation sur notre santé</field>
		<field name="summary">Le numéro 52 du bimestriel Cerveau &amp;amp; Psycho consacre 25 pages à un dossier spécial sur la méditation, une pratique ancestrale qui revient en force dans notre société hyperactive et souvent source de stress.</field>
		<field name="body">Si jadis la pratique de la méditation s'inscrivait de manire directe dans la foi religieuse et spirituelle (taoïsme, bouddhisme, hindouisme, etc.), elle est aujourd'hui tout à fait adaptée à l'homme du XXIme sicle, qu'il soit croyant ou athée. A la question de savoir si cette pratique est utile, de nombreuses recherches scientifiques ayant comparé des marqueurs physiologiques (imagerie cérébrale, analyses sanguines, EEG ou ECG) ont prouvé&lt;b&gt; les bénéfices réels de la méditation&lt;/b&gt; (notamment dite de pleine conscience) &lt;b&gt;sur la santé physique et psychologique&lt;/b&gt;. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Les neuroscientifiques ont ainsi pu démontré que le cerveau méditatif &lt;b&gt;augmente les capacités d'attention et de concentration&lt;/b&gt; et &lt;b&gt;favorise la régulation des émotions telles que l'angoisse, la peur ou le stress&lt;/b&gt;. Certaines expériences auraient également prouvé l'action de la méditation dans&lt;b&gt; la diminution des récidives dans la dépression &lt;/b&gt;avec une efficacité quasi similaire à celle des antidépresseurs. La pratique méditative jouerait également un rle dans les mécanismes cérébraux associés à &lt;b&gt;une perception significativement réduite de la douleu&lt;/b&gt;r.&lt;br&gt;&lt;br&gt;D'autres effets médicaux positifs ont été recensés : &lt;b&gt;une élévation des défenses immunitaires&lt;/b&gt;, une diminution de la production de cortisol (hormone du stress), &lt;b&gt;une diminution des douleurs chroniques&lt;/b&gt;, un bénéfice visible sur les problmes de peau tels que le psoriasis, &lt;b&gt;la régulation de la tension artérielle&lt;/b&gt;, &lt;b&gt;une baisse notable des niveaux d'anxiété et une amélioration des fonctions cardiaques&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Autant d'expériences qui vont dans le sens d'un bénéfice bien réel de la pratique de la méditation.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;Cerveau &amp;amp; Psycho&lt;/i&gt;&lt;br&gt;numéro 52 - juillet août 2012</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2012-07-31 13:13:37</field>
		<field name="updated_at">2014-03-24 12:35:15</field>
		<field name="picture_file_name">kosal-ley-186072.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">168559</field>
		<field name="picture_updated_at">2014-03-24 12:35:15</field>
		<field name="url">les-benefices-de-la-meditation-sur-notre-sante</field>
		<field name="author"></field>
		<field name="picture_meta">BAh7CToLbWVkaXVtewg6C2hlaWdodGkBhToKd2lkdGhpAcg6CXNpemVpAiRq
			OgluZXdzewg7BmkB0jsHaQHSOwhpAhW/Ogp0aHVtYnsIOwZpNzsHaVA7CGkC
			RRE6DW9yaWdpbmFsewg7BmkCGgE7B2kCqQE7CGkDb5IC
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">47</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Troubles anxieux : les phobies</field>
		<field name="summary">Caractérisée par une peur intense
			et irrationnelle face à une situation ou un objet spécifique, la phobie conduit
			à des stratégies dévitement par anticipation anxieuse et peut déclencher
			une attaque de panique quand lévitement nest pas possible.</field>
		<field name="body">&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify&quot;&gt;Pour être considérée comme une
			phobie, la peur doit engendrer une souffrance psychique importante, voire
			invalidante dans certaines circonstances, face à une situation anodine
			considérée comme dangereuse. Le sujet lui-même reconnaît le caractre
			irrationnel de son angoisse mais narrive pas à la contrler.&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;



			&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify&quot;&gt;&lt;b style=&quot;mso-bidi-font-weight:
			normal&quot;&gt;Une pathologie qui touche majoritairement les femmes&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify&quot;&gt;Touchant deux fois plus les
			femmes que les hommes, la phobie serait lexacerbation des différences imposées
			dans lévolution de notre espce&amp;nbsp;depuis la préhistoire : les hommes (chasseurs)
			devaient apprendre à se confronter à leur peur tandis que les femmes (protectrices
			du foyer) devaient faire montre de vigilance et dobservation (être à lécoute
			de leurs peurs). De nos jours, les fillettes auraient tendance à être plus
			émotives du fait dune éducation qui favoriserait leur sensibilité et leur
			empathie, tandis que les petits garçons seraient plutt encouragés à faire face
			à leurs craintes.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify&quot;&gt;&lt;b style=&quot;mso-bidi-font-weight:
			normal&quot;&gt;1 personne sur 10 y serait sujette&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;



			&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify&quot;&gt;&lt;i&gt;On distingue 3 formes de phobies&amp;nbsp;:&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Les phobies spécifiques ou simples
			déclenchées par une situation (prendre lavion, faire une prise de sang, être
			en hauteur, etc.) ou un objet (animal ou insecte, peur du sang, peur de leau,
			etc.)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;

			&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La phobie sociale provoquée par
			la peur des autres, le regard des autres (blemmophobie), langoisse de ne pas se
			sentir à sa place, déprouver de la honte dans les interactions sociales, de
			rougir (éreutophobie). &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;

			&lt;ul&gt;&lt;li&gt;L&lt;a href=&quot;http://psychologue.pro/actu/troubles-anxieux-agoraphobie-et-attaques-de-panique&quot;&gt;agoraphobie&lt;/a&gt; liée à la peur dêtre
			coincé dans un lieu ou une situation doù lon ne pourrait pas séchapper. &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;

			&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

			&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify&quot;&gt;&lt;b style=&quot;mso-bidi-font-weight:
			normal&quot;&gt;Des types de phobies trs variés&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

			&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify&quot;&gt;Les phobies les plus courantes
			sont la peur des araignées (arachnophobie), la peur du noir (&lt;span class=&quot;st&quot;&gt;achluophobie)&lt;/span&gt;,
			du sang (hémophobie), &lt;span style=&quot;mso-spacerun:yes&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;de lavion (aviophobie),
			du vide (acrophobie), des serpents (ophiophobie), des endroits clos
			(claustrophobie), des chiens (cynophobie), etc.&lt;/p&gt;



			&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify&quot;&gt;Dautres plus inhabituelles :
			peur des clowns (coulrophobie), des champignons (mycophobie), des poupées
			(pédiophobie), de répondre au téléphone (téléphonophobie), du vent
			(aérophobie), des fruits (carpophobie), etc.&lt;/p&gt;

			&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

			&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify&quot;&gt;&lt;b style=&quot;mso-bidi-font-weight:
			normal&quot;&gt;Les traitements&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;



			&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify&quot;&gt;En premire intention, la
			relaxation et la méditation peuvent déjà savérer efficaces. Lhypnose peut
			aussi être une piste pour les personnes qui y sont sensibles. Pour les cas les
			plus sévres, une thérapie cognitivo-comportementale adaptée aux troubles anxieux,
			peut être couplée avec une médication spécifique selon les cas. &lt;/p&gt;

			&lt;p class=&quot;MsoNormal&quot; style=&quot;text-align:justify&quot;&gt;Plus récemment, certaines phobies
			situationnelles (peur de lavion ou de prendre lascenseur) ont ouvert la voie
			à de nouvelles pistes de traitement par la réalité virtuelle. Ces nouvelles
			techniques proposent des exercices de simulation qui permettent aux patients de
			se confronter progressivement à la situation anxiogne avec des résultats trs
			prometteurs.&lt;/p&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2012-09-04 16:22:10</field>
		<field name="updated_at">2012-09-04 16:22:49</field>
		<field name="picture_file_name">gemma-evans-62123.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">84747</field>
		<field name="picture_updated_at">2012-09-04 16:22:09</field>
		<field name="url">troubles-anxieux-les-phobies</field>
		<field name="author">Valerie</field>
		<field name="picture_meta">BAh7CToNb3JpZ2luYWx7CDoLaGVpZ2h0aQIsAToKd2lkdGhpApABOglzaXpl
			aQMLSwE6CW5ld3N7CDsGaQHSOwdpAdI7CGkCpHs6CnRodW1iewg7Bmk9Owdp
			UDsIaQJkEDoLbWVkaXVtewg7BmkBljsHaQHIOwhpAoRS
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">48</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">21 septembre 2012 : Journée mondiale Alzheimer</field>
		<field name="summary">Avec plus de 850 000 malades en France et un nouveau cas détecté toutes les deux minutes, soit prs de 20000 par mois, la maladie d'Alzheimer nous concerne tous. &lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="body">A l'occasion de cette journée mondiale, de nombreuses associations départementales se mobilisent et organisent des actions de sensibilisation partout en France. Le thme développé cette année par France Alzheimer est Prévenir et aider pour mieux vivre la maladie. Une marche solidaire est organisée à Paris le jeudi 20 septembre à 16h00 au parc de la Villette.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Marina Carrre d'Encausse et Michel Cymes vous donnent rendez-vous le 20 septembre ds 13h35 pour un Magazine de la santé et un All docteurs spécialement consacrés à cette maladie neuro-dégénérative.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pour en savoir plus :&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.francealzheimer.org/pages/association/journee-mondiale.php&quot;&gt;France Alzheimer&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.alzheimertousconcernes.org/&quot;&gt;Alzheimer tous concernés&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.allodocteurs.fr/actualite-sante-speciale-alzheimer-jeudi-septembre-a-h-sur-france--8135.asp?1=1&quot;&gt;Allo docteurs&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2012-09-19 14:00:30</field>
		<field name="updated_at">2012-09-19 14:00:30</field>
		<field name="picture_file_name">cristina-gottardi-227407.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">59161</field>
		<field name="picture_updated_at">2012-09-19 14:00:29</field>
		<field name="url">21-septembre-2012-journee-mondiale-alzheimer</field>
		<field name="author">Valerie</field>
		<field name="picture_meta">BAh7CToNb3JpZ2luYWx7CDoLaGVpZ2h0aQKkAToKd2lkdGhpAiwBOglzaXpl
			aQIZ5zoJbmV3c3sIOwZpAdI7B2kB0jsIaQLCXToKdGh1bWJ7CDsGaVA7B2k7
			OwhpAhcNOgttZWRpdW17CDsGaQHIOwdpAY87CGkC1T8=
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">49</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">La dépression et son impact sur le travail</field>
		<field name="summary">Une nouvelle étude européenne de l'European Depression Association (EDA) à paraître en 2013, démontre qu'un salarié européen sur dix s'est déjà absenté de son travail pour cause de dépression. &lt;br&gt;</field>
		<field name="body">Selon cette étude, &lt;b&gt;la dépression constitue le problme de santé mentale le plus important chez les personnes actives et plus de 30 millions de citoyens européens souffriraient de dépression à un moment de leur vie&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Le diagnostic de dépression toucherait 20 % des personnes ayant participé à cette recherche. Le taux le plus élevé concernant les britanniques (26 %), le plus faible les italiens (12 %). Parmi les travailleurs souffrant de dépression, les plus susceptibles de se mettre en arrêt de travail seraient les allemands (61%), les danois (60%) et les britanniques (58%), les turcs ayant quant à eux le taux d'absentéisme le plus faible (25%).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Une personne dépressive sur quatre déclarerait ne pas souhaiter parler de sa maladie à son employeur : prs d'un tiers estimant &lt;b&gt;mettre en péril son emploi au vu du climat économique actuel&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Parmi les symptmes cognitifs courants de la dépression, les malades évoquent en priorité leur &lt;b&gt;tristesse&lt;/b&gt; (88%), avant leurs &lt;b&gt;problmes de concentration&lt;/b&gt; (57%), suivis de &lt;b&gt;la difficulté à prendre des décisions&lt;/b&gt; (44%), et de &lt;b&gt;la tendance à oublier certaines choses&lt;/b&gt; (33%).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Chez les responsables / managers interrogés, &lt;b&gt;un tiers indique qu'il n'existe aucune mesure de soutien pour aider les employés souffrant de dépression&lt;/b&gt;. La manque de soutien le plus élevé étant constaté en Allemagne (44%), le plus faible en Turquie (10%). Parmi les mesures de soutien considérées comme nécessaires, on retient notamment une meilleure législation / politique du gouvernement sur ces questions, plus de formation pour les employés, un meilleur accs aux accompagnements psychothérapiques ainsi qu'une formation de sensibilisation des supérieurs hiérarchiques.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;La dépression, une maladie qui serait à l'origine d'un absentéisme de 36 jours en moyenne par épisode dépressif, soit environ 21000 journées de travail perdues. &lt;br&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;Basée sur un &lt;b&gt;panel (Ipsos) de 7065 adultes âgés de 16 à 64 ans&lt;/b&gt;, actifs lors des 12 derniers mois, cette étude recoupe des données sur &lt;b&gt;l'impact de la dépression sur le marché du travail à l'échelle européenne&lt;/b&gt;, et montre qu'il y a encore &lt;b&gt;beaucoup à faire en matire de sensibilisation auprs des employeurs&lt;/b&gt; et &lt;b&gt;de soutien pour les employés concernés&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;L'intégralité des données statistiques de cette étude est à paraître en 2013.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.multivu.com/mnr/56613-european-depression-association&quot;&gt;Source&lt;/a&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2012-10-05 13:05:00</field>
		<field name="updated_at">2012-10-05 13:05:00</field>
		<field name="picture_file_name">cassidy-kelley-140787.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">109512</field>
		<field name="picture_updated_at">2012-10-05 13:05:00</field>
		<field name="url">la-depression-et-son-impact-sur-le-travail</field>
		<field name="author">Valerie</field>
		<field name="picture_meta">BAh7CToNb3JpZ2luYWx7CDoLaGVpZ2h0aQJlAToKd2lkdGhpAlABOglzaXpl
			aQPIqwE6CW5ld3N7CDsGaQHSOwdpAdI7CGkCJpA6CnRodW1iewg7BmlQOwdp
			TDsIaQL6GDoLbWVkaXVtewg7BmkByDsHaQG8OwhpAgF6
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">50</field>
		<field name="kind">Livre</field>
		<field name="title">Ensemble mais seuls</field>
		<field name="summary">Psychiatre, spécialiste du deuil et des questions liées au lien amoureux dans sa complexité, Christophe Fauré propose dans cet ouvrage d'identifier les origines de la solitude qui peuvent menacer le couple, et d'en comprendre les mécanismes pour mieux y faire face.</field>
		<field name="body">&lt;font color=&quot;3366FF&quot;&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(192, 192, 192);&quot;&gt;&lt;font color=&quot;800000&quot;&gt;&lt;span style=&quot;background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;u&gt;Résumé :&lt;/u&gt; Attentes déçues, espoir impossible de réparer les blessures du passé, désir de fusion, absence dobjectifs communs Reconsidérer ses attentes et trouver les moyens de se reconnecter lun à lautre permet de dépasser ce douloureux sentiment disolement. Pour y parvenir, Christophe Fauré invite paradoxalement à rencontrer, sans peur, la solitude fondamentale de tout être humain, sans laquelle la relation à lautre ne serait pas possible. Libéré de ses illusions, le couple peut alors retrouver lharmonie et préserver ce qui a été construit ensemble.&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt;&lt;br&gt;Quand &lt;b&gt;la communication se délite&lt;/b&gt;, que &lt;b&gt;la relation à l'autre perd de sa substance&lt;/b&gt; au point d'apparaître comme une coquille vide pour l'un des partenaires, d'avoir &lt;b&gt;le sentiment d'être seul&lt;/b&gt;, les questionnements se font nombreux sur la pérennité du couple. Au lieu d'aller vers le conflit ou la rupture, Christophe Fauré propose à ceux qui ressentent ce malaise, de réfléchir à ce qu'ils souhaitent vraiment, à savoir &lt;b&gt;comment restaurer le lien&lt;/b&gt; avec la personne qu'ils aiment.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;On saime, on décide de vivre ensemble, on y croit dur comme fer et, aprs quelques années, un insidieux malaise sinstalle : « On est ensemble mais je me sens parfois trs seul(e) ».&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Concomitamment, l'enjeu relve aussi de &lt;b&gt;la reconnaissance de son identité propre&lt;/b&gt;, de &lt;b&gt;son individualité&lt;/b&gt; et de &lt;b&gt;sa place fondamentale dans la relation à deux&lt;/b&gt;. Entre la peur de se livrer des uns et le déni des autres, l'expression de sa frustration d'une part et les stratégies de défense de l'autre, comment s'y prendre pour ne pas jeter de l'huile sur le feu et aggraver la situation ?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;Extrait :&lt;/u&gt; &lt;i&gt;&quot;Au pire, de nouveaux rapports de force se mettent en place. Certains, en effet, se refusent à &quot;lâcher le morceau&quot;. Dans un sens, ils pourraient avoir raison car ils perçoivent intuitivement que la relation mérite beaucoup mieux que cette désespérante fadeur. Le problme est que là encore, beaucoup des solutions mises en uvre sont totalement contre-productives et mnent à nouveau dans une impasse.&quot;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Christophe Fauré nous dresse une état des lieux des conflits émotionnels qui jalonnent la relation de couple et les moyens de les identifier pour mieux les appréhender et les résoudre.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;En savoir plus :&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Paru chez &lt;a href=&quot;http://www.albin-michel.fr/Ensemble-mais-seuls-EAN=9782226187536&quot;&gt;Albin Michel&lt;/a&gt;&lt;br&gt;ISBN 9782226187536&lt;br&gt;259 pages - 15 &lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2012-10-16 13:26:24</field>
		<field name="updated_at">2014-03-24 12:34:33</field>
		<field name="picture_file_name">mike-wilson-113304.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">109512</field>
		<field name="picture_updated_at">2014-03-24 12:34:33</field>
		<field name="url">ensemble-mais-seuls</field>
		<field name="author">Christophe Fauré</field>
		<field name="picture_meta">BAh7CToLbWVkaXVtewg6C2hlaWdodGkByDoKd2lkdGhpAbw6CXNpemVpAgF6
			OgluZXdzewg7BmkB0jsHaQHSOwhpAiaQOgp0aHVtYnsIOwZpUDsHaUw7CGkC
			+hg6DW9yaWdpbmFsewg7BmkCZQE7B2kCUAE7CGkDyKsB
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">51</field>
		<field name="kind">Livre</field>
		<field name="title">Les illusions : pourquoi le cerveau se trompe</field>
		<field name="summary">Le numéro 12 &lt;i&gt;L'essentiel Cerveau &amp;amp; Psycho&lt;/i&gt; s'intéresse aux illusions, ces phénomnes qui nous trompent, en piégeant notre cerveau, et nous propose une analyse neuroscientifique afin de mieux comprendre les processus mis en uvre par notre perception sensorielle</field>
		<field name="body">Au sommaire de ce magazine, un dossier exclusivement consacré aux illusions :&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;les illusions &lt;b&gt;visuelles &lt;/b&gt;: les plus répandues et souvent appelées les &lt;b&gt;illusions d'optique&lt;/b&gt;, telles que les figures géométriques, les effets de distorsion, les illusions de mouvement, de contraste, de couleur, de volume, les figures cachées, les illusions 3D avec les trompe-lil, etc.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;les illusions &lt;b&gt;des autres sens&lt;/b&gt; : odorat, toucher, audition&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;les illusions &lt;b&gt;insolites&lt;/b&gt; telles que les sensations ressenties dans les membres fantmes des personnes amputées&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;Source : Magazine L'Essentiel Cerveau &amp;amp; Psycho numéro 12 (novembre 2012 - janvier 2013)</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2012-11-22 14:42:30</field>
		<field name="updated_at">2014-03-24 12:33:51</field>
		<field name="picture_file_name">tony-webster-97532.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">186731</field>
		<field name="picture_updated_at">2014-03-24 12:33:51</field>
		<field name="url">les-illusions-pourquoi-le-cerveau-se-trompe</field>
		<field name="author">L'Essentiel Cerveau &amp; Psycho</field>
		<field name="picture_meta">BAh7CToLbWVkaXVtewg6C2hlaWdodGkBxzoKd2lkdGhpAcg6CXNpemVpAg3R
			OgluZXdzewg7BmkB0jsHaQHSOwhpArboOgp0aHVtYnsIOwZpUDsHaVA7CGkC
			0Cc6DW9yaWdpbmFsewg7BmkCWgE7B2kCWwE7CGkDa9kC
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">53</field>
		<field name="kind">Livre</field>
		<field name="title">Pratiquer la sophrologie au quotidien</field>
		<field name="summary">Méthode de relaxation ponctuelle pour les uns, philosophie de vie pour les autres, la sophrologie est une pratique de gestion du stress qui peut être utilisée par tous ponctuellement ou régulirement dans différentes situations.</field>
		<field name="body">&lt;br&gt;Qu'on l'utilise &lt;b&gt;seule ou en parallle d'une psychothérapie et/ou d'une médication adaptée&lt;/b&gt;, la sophrologie est avant tout &lt;b&gt;une méthode complémentaire douce&lt;/b&gt; qui permet de prendre du temps pour soi. &lt;b&gt;Outil de développement personnel alliant le travail du corps à celui du mental&lt;/b&gt;, la sophrologie reste une indication privilégiée dans &lt;b&gt;les cas d'anxiété, de phobies, de dépression, de baisse d'estime de soi&lt;/b&gt;, etc.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;Ses avantages sont nombreux :&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Faire baisser son stress et augmenter son bien-être&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Apprendre à mieux gérer ses émotions négatives (colre, peur, impulsivité, etc.)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Développer l'harmonie corps - esprit pour trouver son équilibre&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Faire face aux difficultés avec plus de sérénité&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mieux dormir&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Apprendre à contrer ses attaques de paniques&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Se recentrer sur soi-même, mieux se connaître et savoir se valoriser&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Apprendre à dire non sans se sentir mal&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Penser et agir de façon positive&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;La méthode est assez simple car elle allie &lt;b&gt;gestuelle, exercices de respiration et de visualisation&lt;/b&gt; afin de retrouver calme et sérénité. Au-delà de ses bénéfices immédiats, elle permet également d'être plus à l'écoute de ses besoins et son ressenti, d'apprendre ou réapprendre la confiance en soi. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Dans cet ouvrage facile d'accs, Catherine Aliotta, sophrologue et formatrice en sophrologie, nous propose bon nombre d'&lt;b&gt;exercices pratiques&lt;/b&gt;, à mettre en oeuvre dans &lt;b&gt;différentes situations personnelles ou professionnelles&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;En savoir plus :&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Paru chez &lt;a href=&quot;http://www.dunod.com/sciences-sociales-humaines/bien-etre-intereditions/epanouissement-et-savoir-etre/connaissance-de-soi/pratiquer-la-sophro&quot;&gt;Intereditions&lt;/a&gt; (Dunod)&lt;br&gt;173 pages</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2013-02-20 16:06:56</field>
		<field name="updated_at">2014-03-24 12:33:23</field>
		<field name="picture_file_name">kosal-ley-186072.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">115409</field>
		<field name="picture_updated_at">2014-03-24 12:33:23</field>
		<field name="url">pratiquer-la-sophrologie-au-quotidien</field>
		<field name="author">Catherine Aliotta</field>
		<field name="picture_meta">BAh7CToLbWVkaXVtewg6C2hlaWdodGkBiDoKd2lkdGhpAcg6CXNpemVpAl1V
			OgluZXdzewg7BmkB0jsHaQHSOwhpAjmkOgp0aHVtYnsIOwZpODsHaVA7CGkC
			Ww86DW9yaWdpbmFsewg7BmkCHgE7B2kCpAE7CGkD0cIB
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">54</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Du 11 au 17 mars 2013 - Semaine du Cerveau</field>
		<field name="summary">Chaque année au mois de mars, la Société des Neurosciences organise et coordonne la Semaine du Cerveau, une grande manifestation nationale et internationale ayant pour objectif de sensibiliser le public à la recherche sur le cerveau et aux maladies neurologiques et psychiatriques.</field>
		<field name="body">Accessible gratuitement, cet événement se déroule dans &lt;b&gt;25 villes françaises&lt;/b&gt; et propose des &lt;b&gt;conférences, ateliers scientifiques, débats, expositions photos, visites guidées et projections de films&lt;/b&gt;. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Si vous êtes intéressés par &lt;b&gt;les avancées de la recherche neuroscientifique&lt;/b&gt; et par &lt;b&gt;ses enjeux&lt;/b&gt; sur notre société, n'hésitez pas à consulter le programme 2013 des villes participantes.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;En savoir plus :&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.semaineducerveau.fr/2013/France.php&quot;&gt;Programme en ligne&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.semaineducerveau.fr/2013/pdf/dp2013.pdf&quot;&gt;Programme en PDF&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2013-03-06 13:31:24</field>
		<field name="updated_at">2013-03-06 13:31:24</field>
		<field name="picture_file_name">jesse-orrico-60373.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">340544</field>
		<field name="picture_updated_at">2013-03-06 13:31:23</field>
		<field name="url">du-11-au-17-mars-2013-semaine-du-cerveau</field>
		<field name="author">Valerie</field>
		<field name="picture_meta">BAh7CToNb3JpZ2luYWx7CDoLaGVpZ2h0aQJKAzoKd2lkdGhpAlMCOglzaXpl
			aQNAMgU6C21lZGl1bXsIOwZpAcg7B2kBjTsIaQIXTToJbmV3c3sIOwZpAdI7
			B2kB0jsIaQLwYToKdGh1bWJ7CDsGaVA7B2k6OwhpAn0P
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">56</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Les troubles du sommeil</field>
		<field name="summary">On passe un tiers de notre temps à dormir ! Pourtant, le sommeil si nécessaire à notre équilibre physique et psychique n'est pas exempt de complications qui impactent notre santé ainsi que notre vie familiale, sociale et professionnelle.</field>
		<field name="body">&lt;i&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;Qu'appelle-t-on troubles du sommeil ?&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;On distingue &lt;b&gt;deux catégories de troubles primaires (hors affection médicale générale ou prise de substances spécifiques) du sommeil : les dyssomnies et les parasomnies&lt;/b&gt;, les deux se manifestant sur une durée&lt;b&gt; minimum d'un mois&lt;/b&gt; et provoquant d'importantes &lt;b&gt;altérations de la vie sociale&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;Les dyssomnies comprennent différents types d'insomnies :&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;l'insomnie (d'origine psychologique) avec difficulté pour s'endormir ou maintenir son sommeil, induisant un sommeil non réparateur. Ce faisant, le patient constate des perturbations sur son quotidien comme une fatigue marquée dans la journée, des troubles associés : mémoire, concentration, troubles de l'humeur, etc.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;l'hypersomnie&amp;nbsp; : somnolence excessive diurne quotidienne, occasionnant là encore une perturbation du fonctionnement social normal (impliquant par exemple une conduite automobile dangereuse)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&amp;nbsp;la narcolepsie : survenue quotidienne brutale et irrépressible du sommeil pendant au moins 3 mois avec soit cataplexie (perte soudaine de tonus musculaire), soit des hallucinations hypnagogiques soit des paralysies de début ou de fin de sommeil&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;troubles respiratoires du sommeil tels que lapnée du sommeil&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;troubles du sommeil liés au déphasage du rythme circadien notamment dans le travail avec des contraintes de veille-sommeil (jet-lag, astreintes, etc.)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;u&gt;Les parasomnies :&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;les cauchemars caractérisés par la répétition de réveils avec souvenirs précis de rêves perturbants et terrifiants&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;les terreurs nocturnes qui se manifestent par un réveil brutal précédé le plus souvent d'un cri de frayeur, peur intense accompagnée de transpiration, tachycardie, etc. mais dont on ne garde aucun souvenir au réveil&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;le somnambulisme : le sujet se lve la nuit et déambule tout en continuant à dormir, le visage inexpressif. Son entourage a le plus grand mal à communiquer avec le somnambule ou à le réveiller&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;le bruxisme du sommeil : serrement et grincement des dents durant le sommeil&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;le syndrome des jambes sans repos&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;Qui souffre d'insomnies ?&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Si les insomnies occasionnelles concernent à peu prs tout le monde à un moment de la vie, l'insomnie chronique toucherait prs de 15 % de la population, et qu'elle soit modérée ou sévre, ne doit pas être prise à la légre. Les problmes d'endormissement, de maintien du sommeil ou de réveil trop tt n'ont pas les mêmes causes. De plus, les insomnies s'accroissent avec l'âge et touchent plus les femmes que les hommes. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;Peut-on prévenir les troubles du sommeil ?&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Certaines mesures permettent de mieux réguler ses phases de sommeil :&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Se lever et se coucher à heures régulires&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Respecter autant que possible ses cycles de sommeil&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Faire du sport dans la journée (mais pas aprs 20h)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Observer des rituels pour s'endormir : lecture, musique douce, bain chaud, etc.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Faire des exercices de relaxation&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Garder la pice de nuit à 18 / 19°&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Eviter les boissons alcoolisées et excitantes telles que le cola, le thé ou le café aprs 17h&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Privilégier des aliments légers pour le dîner, et prendre son repas 3h minimum avant l'heure du coucher&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Bannir les écrans de télévision, smartphones ou tablettes 1 h avant le coucher&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Quand faut-il consulter et quels traitements ?&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Chaque cas étant unique, la consultation psychologique permet de resituer le patient dans son histoire globale, son environnement et sa vie personnelle afin d'en comprendre les causes. Une &lt;b&gt;prise en charge cognitivo-comportementale&lt;/b&gt; est &lt;b&gt;un des moyens les plus efficaces pour améliorer son sommeil &lt;/b&gt;tant sur le plan quantitatif que qualitatif. Si des traitements médicamenteux pour dormir existent, &lt;b&gt;mieux vaut passer par la case médecin&lt;/b&gt;, plutt que s'orienter vers l'automédication. Dans tous les cas, si les troubles du sommeil persistent plus d'un mois, il est important de se faire aider sans attendre.&lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2013-06-18 16:12:54</field>
		<field name="updated_at">2013-06-18 16:12:54</field>
		<field name="picture_file_name">mark-solarski-177423.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">186731</field>
		<field name="picture_updated_at">2013-06-18 16:12:53</field>
		<field name="url">les-troubles-du-sommeil</field>
		<field name="author">Valerie</field>
		<field name="picture_meta">BAh7CToKdGh1bWJ7CDoLaGVpZ2h0aVA6CndpZHRoaVA6CXNpemVpAtAnOgtt
			ZWRpdW17CDsGaQHHOwdpAcg7CGkCDdE6DW9yaWdpbmFsewg7BmkCWgE7B2kC
			WwE7CGkDa9kCOgluZXdzewg7BmkB0jsHaQHSOwhpArbo
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">57</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Les distorsions cognitives</field>
		<field name="summary">Identifier et comprendre les mécanismes de distorsion cognitive dans les troubles de l'humeur, les personnalités pathologiques et les troubles anxieux est un premier pas vers la thérapie cognitivo-comportementale.</field>
		<field name="body">On appelle &lt;b&gt;distorsion cognitive&lt;/b&gt; (cf. A. Beck et D. Burns) &lt;b&gt;le fait de déformer le réel par une interprétation erronée, de voir le monde de manire biaisée, conduisant ainsi le sujet à avoir des pensées négatives qui elles-mêmes sont sources d'anxiété et de mal-être&lt;/b&gt;. Ces pensées sont d'autant plus difficiles à contrer qu'&lt;b&gt;elles deviennent systématiques et envahissantes&lt;/b&gt; pour le sujet qui en souffre, au point qu'&lt;b&gt;elles prennent le pas sur une vision lucide du monde et deviennent automatiques&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;On répertorie différents types de distorsions cognitives :&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La personnalisation&lt;/b&gt; consiste à &lt;b&gt;ramener à soi les événements négatifs pour s'en attribuer l'entire responsabilité&lt;/b&gt;. Ce phénomne d'hyper culpabilité se retrouve dans la dépression, où le sujet s'attribue le malheur des autres et se perçoit comme la cause de tous les événements négatifs qui se produisent : &quot;ma fille a de mauvaises notes en maths, c'est ma faute, je suis un pre lamentable&quot;. &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;L'inférence arbitraire&lt;/b&gt; est le fait de &lt;b&gt;tirer des conclusions de manire inappropriée, sans preuve ni faits avérés&lt;/b&gt;. Il y a les erreurs de type voyance où le sujet fait des prédictions pessimistes sur la seule base de ses certitudes &quot;la thérapie ne pourra pas fonctionner sur moi, je suis incurable&quot; ; il y a également la lecture dans les pensées d'autrui qui consiste à prêter des idées et des pensées erronées à l'autre &quot;si elle ne m'a toujours pas rappeler, c'est qu'elle a décidé de ne plus me voir&quot;. Dans tous les cas, cette forme de pensée &quot;boule de cristal&quot; conduit le sujet à entretenir ses émotions négatives et ses angoisses, et s'enfermer dans la dépression.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;La sur-généralisation&lt;/b&gt; est &lt;b&gt;l'extrapolation d'un échec ponctuel à l'échec de toute une vie&lt;/b&gt; &quot;mon rendez-vous d'hier soir a été décevant, de toute façon, je vais rester seul toute ma vie&quot;.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Le manichéisme ou pensée dichotomique&lt;/b&gt; : noir ou blanc, tout ou rien,&lt;b&gt; le sujet prive son raisonnement de toute nuance, accentuant son sentiment d'incapacité et de dévalorisation&lt;/b&gt; quand tout ce qui n'est pas réussite devient automatiquement un échec &quot;j'ai mangé un gâteau, mon régime est fichu !&quot; ; &quot;je n'ai eu que 17/20 à cet examen, quel nul !&quot;. Ce mécanisme de pensée est trs fréquent chez les perfectionnistes pour lesquels le niveau d'exigence est tel, qu'il les conduit immanquablement à l'autodévalorisation et la culpabilité.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;L'abstraction sélective&lt;/b&gt; : &lt;b&gt;on focalise son attention sur un détail négatif en oblitérant le contexte&lt;/b&gt; et tout le reste. Ce filtre de la pensée permet d'étayer une vision généralement négative des situations &quot;il y a une faute d'orthographe sur ce CV, cette personne est vraiment incompétente&quot;.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;L'amplification et la minimisation ou comment exagérer ses fautes et minimiser ses réussites &lt;/b&gt;: &quot;j'ai oublié de dire bonjour à mon patron ce matin, il va surement me licencier&quot; ; &quot;on a gagné le match mais on a eu beaucoup de chance&quot;. &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Le rejet du positif&lt;/b&gt; &quot;j'ai eu mon permis de conduire parce que l'examinateur a eu pitié de moi&quot;, &quot;quand on me dit que je suis jolie, je sais que c'est pour être gentil car ce n'est pas vrai&quot;.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Le catastrophisme ou comment envisager toute situation par le scénario du pire&lt;/b&gt; &quot;il ne m'a pas rappelé, il aurait dû rentrer depuis 15mn, il a dû avoir un accident de voiture, il est peut-être à l'hpital à l'heure qu'il est&quot;. Les hypocondriaques sont des catastrophistes sur le plan de leur santé physique, le moindre bobo devient grande source d'interrogations sur de potentielles maladies graves et donc d'angoisses.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;L'étiquetage&lt;/b&gt; consiste à &lt;b&gt;définir un comportement ou un trait de personnalité de manire simpliste&lt;/b&gt; comme de dire &quot;je suis un perdant&quot;ou &quot;je ne vaux rien&quot; aprs un échec par exemple. On &lt;b&gt;catégorise également autrui pour entretenir l'idéation négative de son environnement&lt;/b&gt; &quot;il n'aime rien&quot;, &quot;elle ne m'écoute jamais&quot;, et se conforter dans son jugement noir de la situation et le désespoir qui en découle.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Les obligations fausses&lt;/b&gt; comme de&lt;b&gt; fixer à soi ou aux autres des impératifs&lt;/b&gt; &quot;je dois faire&quot;, &quot;il faut que&quot;, &lt;b&gt;sources de frustration et de culpabilité&lt;/b&gt;. On retrouve ce type de pensée notamment chez les personnalités obessionnelles compulsives et les borderlines.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;Les &lt;b&gt;distorsions cognitives jouent un rle fondamental dans la naissance et la persistance des troubles anxieux généralisés, des troubles de l'humeur comme la dépression, et de nombreuses personnalités pathologiques&lt;/b&gt;. Travailler à leur &lt;b&gt;prise de conscience et leur correction reste l'une des clefs de la thérapie comportementale et cognitive&lt;/b&gt;.</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2013-07-04 20:32:36</field>
		<field name="updated_at">2013-07-04 20:32:36</field>
		<field name="picture_file_name">dawid-zawila-192545.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">186731</field>
		<field name="picture_updated_at">2013-07-04 20:32:36</field>
		<field name="url">les-distorsions-cognitives</field>
		<field name="author">Valerie</field>
		<field name="picture_meta">BAh7CToLbWVkaXVtewg6C2hlaWdodGkBxzoKd2lkdGhpAcg6CXNpemVpAg3R
			OgluZXdzewg7BmkB0jsHaQHSOwhpArboOgp0aHVtYnsIOwZpUDsHaVA7CGkC
			0Cc6DW9yaWdpbmFsewg7BmkCWgE7B2kCWwE7CGkDa9kC
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">58</field>
		<field name="kind">Livre</field>
		<field name="title">Comment fonctionne le cerveau de bébé</field>
		<field name="summary">Un ouvrage de vulgarisation neuroscientifique pour mieux comprendre le développement cérébral de l'enfant, les mythes qui y sont associés et des pistes concrtes pour mieux l'appréhender afin de devenir de meilleurs parents</field>
		<field name="body">John Medina, biologiste moléculaire et chercheur américain, a bien compris ce que veulent les jeunes parents aujourd'hui : &lt;b&gt;des réponses pratiques à leur questionnement sur les enfants&lt;/b&gt;. Pas de recettes toutes prêtes, mais des pistes pour &lt;b&gt;mieux gérer l'éducation du tout petit, comprendre ses réactions, ses besoins fondamentaux, ses comportements et apprendre à y faire face&lt;/b&gt; de la meilleure manire possible. Devant la quantité pléthorique d'ouvrages sur l'éducation des bébés et des enfants, difficile de savoir qui a raison, quels conseils suivre, quelle méthode a fait ses preuves...&lt;br&gt;&lt;br&gt;Cet ouvrage basé sur de nombreuses recherches en neurosciences a pour objectif d'aider les parents à faire le tri dans tout ce magma informatif en proposant des pistes pratiques, faciles à appliquer, mais surtout basées sur des études fiables et validées scientifiquement. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;Quatrime de couverture :&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;Durant la grossesse, la musique ou vos paroles ont-elles un impact sur votre enfant ? Quels sont les effets de la télévision ? Comment gérer au mieux les crises de colre des tout-petits ?&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nous soupçonnons depuis longtemps l'environnement de Bébé d'être la clé de son développement intellectuel, mais aujourd'hui, les neurosciences nous donnent enfin des réponses claires pour bien élever son enfant et l'aider à devenir un adulte autonome et bien dans sa peau.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Dans ce livre passionnant, découvrez comment devenir de meilleurs parents en apprenant ce qui compte vraiment pour le bien-être de votre enfant (et comprenez pourquoi toutes ces petites choses vont faire la différence) :&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/i&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;Les méthodes éducatives qui relvent du mythe : faire écouter du Mozart à Bébé fera de lui un génie, lui répéter qu'il est intelligent lui donnera confiance en lui...&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;Ce qui est vraiment efficace pour sensibiliser Bébé avant la naissance : musique, repos, alimentation... (à quel moment certaines choses sont utiles).&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;Les facteurs environnementaux essentiels : amour, attention, communication, sécurité...&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;Les rgles à établir (non, c'est non), les précautions et les bonnes habitudes à prendre (pas de télé avant 2 ans, récompenser l'effort et non le résultat), etc.&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;i&gt;&lt;br&gt;De 0 à 5 ans, sachez enfin ce qui compte vraiment pour votre enfant grâce aux neurosciences !&lt;br&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Un ouvrage passionnant, clair, utile, émouvant et souvent drle ! &lt;br&gt;&lt;br&gt;Paru chez LEDUC .S, 353 pages ; France loisirs, 313 pages.</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2013-11-05 15:26:46</field>
		<field name="updated_at">2014-03-24 12:32:52</field>
		<field name="picture_file_name">carlo-navarro-219810.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">186731</field>
		<field name="picture_updated_at">2014-03-24 12:32:52</field>
		<field name="url">comment-fonctionne-le-cerveau-de-bebe</field>
		<field name="author">John Medina</field>
		<field name="picture_meta">BAh7CToLbWVkaXVtewg6C2hlaWdodGkBxzoKd2lkdGhpAcg6CXNpemVpAg3R
			OgluZXdzewg7BmkB0jsHaQHSOwhpArboOgp0aHVtYnsIOwZpUDsHaVA7CGkC
			0Cc6DW9yaWdpbmFsewg7BmkCWgE7B2kCWwE7CGkDa9kC
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">59</field>
		<field name="kind">Livre</field>
		<field name="title">La personnalité : comment elle se construit</field>
		<field name="summary">Grand dossier dans ce Hors série de L'essentiel Cerveau &amp;amp; Psycho : que ce soit d'un point de vue psychologique (traits) ou psychiatrique (pathologique), chaque personnalité est unique et suscite de nombreuses interrogations&lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="body">Au sommaire de ce numéro spécial, retour sur les &lt;b&gt;big Five&lt;/b&gt;, ces outils qui permettent aux psychologues de mieux &lt;b&gt;cerner la personnalité d'un individu&lt;/b&gt;, notamment dans &lt;b&gt;les process de recrutement et d'évaluation&lt;/b&gt; ; les &lt;b&gt;notions d'inné et d'acquis&lt;/b&gt; avec la question de l'immuabilité et du profil génétique face à l'influence environnementale (tempérament vs caractre).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Autre question abordée (souvent vue en consultation) : celle des &lt;b&gt;personnalités difficiles&lt;/b&gt; -paranoïaque, antisociale, narcissique ou borderline-, &lt;b&gt;comment les détecter et apprendre à mieux les gérer&lt;/b&gt;. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Autre sujet intéressant : la personnalité chez nos leaders et notamment les profils de deux leaders politiques contemporains : celui du président Hollande et celui de l'ex président Sarkozy, résultats assez bluffants ! &lt;br&gt;&lt;br&gt;Attitude, goûts, loisirs, apparence, amis : que révlent-ils de notre personnalité ?&lt;br&gt;&lt;br&gt;Enfin, à la question&amp;nbsp; : &lt;b&gt;peut-on changer de personnalité&lt;/b&gt; ? Réponse à découvrir dans ce dossier complet, intelligent et passionnant !&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;br&gt;L'essentiel Cerveau &amp;amp; Psycho - Hors série - N°16 - Novembre 2013 à Janvier 2014&lt;/i&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2013-11-20 16:02:11</field>
		<field name="updated_at">2014-03-24 12:32:05</field>
		<field name="picture_file_name">andre-hunter-62014.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">186731</field>
		<field name="picture_updated_at">2014-03-24 12:32:04</field>
		<field name="url">la-personnalite-comment-elle-se-construit</field>
		<field name="author">Cerveau &amp; Psycho</field>
		<field name="picture_meta">BAh7CToLbWVkaXVtewg6C2hlaWdodGkBxzoKd2lkdGhpAcg6CXNpemVpAg3R
			OgluZXdzewg7BmkB0jsHaQHSOwhpArboOgp0aHVtYnsIOwZpUDsHaVA7CGkC
			0Cc6DW9yaWdpbmFsewg7BmkCWgE7B2kCWwE7CGkDa9kC
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">61</field>
		<field name="kind">Livre</field>
		<field name="title">Stress, harcèlement, burn out</field>
		<field name="summary">Grand dossier ce mois-ci dans Le journal des Psychologues sur ces souffrances au travail : &lt;b&gt;Les risques psychosociaux : de la prévention au soutien psychologique&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;</field>
		<field name="body">&lt;u&gt;Au sommaire de ce numéro :&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Aspect juridique&lt;/b&gt;, où en sont les lois ? Que dit le code du travail ? Comment l'employeur peut-il &lt;b&gt;prévenir ces risques&lt;/b&gt; ? Quelles sont ses &lt;b&gt;obligations légales&lt;/b&gt; via-à-vis de ses salariés ? Comment &lt;b&gt;détecter un burn out&lt;/b&gt; ? Comment &lt;b&gt;démontrer un harclement moral&lt;/b&gt; ?&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Le &lt;b&gt;rle du psychologue&lt;/b&gt; dans la prévention des risques psychosociaux et ses compétences spécifiques&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Harclement moral et suicide&lt;/b&gt;, des sujets tabous &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Les &lt;b&gt;contraintes culturelles et organisationnelles dans la prévention des risques &lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Le &lt;b&gt;bilan de compétences comme lieu d'expression de sa souffrance&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;Source :&lt;/i&gt; &lt;a href=&quot;http://www.jdpsychologues.fr/&quot;&gt;Le Journal des Psychologues&lt;/a&gt; n° 314 Février 2014</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2014-02-06 17:37:01</field>
		<field name="updated_at">2014-03-24 11:35:24</field>
		<field name="picture_file_name">/img/unsplash/luis-llerena-15500.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">115409</field>
		<field name="picture_updated_at">2014-03-24 11:35:23</field>
		<field name="url">stress-harcelement-burn-out</field>
		<field name="author">Le journal des psychologues</field>
		<field name="picture_meta">BAh7CToLbWVkaXVtewg6C2hlaWdodGkBiDoKd2lkdGhpAcg6CXNpemVpAl1V
			OgluZXdzewg7BmkB0jsHaQHSOwhpAjmkOgp0aHVtYnsIOwZpODsHaVA7CGkC
			Ww86DW9yaWdpbmFsewg7BmkCHgE7B2kCpAE7CGkD0cIB
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">62</field>
		<field name="kind">Livre</field>
		<field name="title">Et n'oublie pas d'être heureux</field>
		<field name="summary">Psychiatre renommé et artisan du mieux-être, Christophe André nous propose dans son dernier ouvrage de psychologie positive d'apprendre aux anxieux, aux malheureux et aux déprimés comment apprivoiser le bonheur au quotidien.</field>
		<field name="body">La psychologie positive nous montre comment par un travail en amont fait de petits gestes du quotidien, il est possible de &quot;prendre soin de soi&quot; : il s'agit donc de travailler des méthodes préventives pour ne pas avoir besoin ou moins, des méthodes curatives. Longtemps regardée en coin par le milieu médical, &lt;b&gt;la psychologie positive est aujourd'hui reconnue comme une méthode à part entire, validée scientifiquement et efficace&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Christophe André définit la psychologie positive comme : &quot;&lt;i&gt;l'étude des capacités mentales et émotionnelles qui nous aident à savourer la vie, à résoudre les problmes et à surmonter l'adversité, ou du moins à lui survivre. C'est travailler à cultiver en nous optimisme, confiance, gratitude, etc.&lt;/i&gt;&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;La mise en uvre de cette méthode éprouvée est assez simple même si elle demande une certaine motivation :&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;agir&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;pratiquer régulirement&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;être persévérant&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;varier les exercices&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;accepter l'adversité &lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;Ecrit sous forme d'abécédaire, cet ouvrage propose un tour d'horizon de &lt;b&gt;notions, concepts, mots&lt;/b&gt; de toutes sortes ayant traits à notre façon de vivre. D'abîmes à zen, en passant par angoisses, bienveillance, culpabilité, dépression, émotions, etc. On y trouve également des &lt;b&gt;anecdotes&lt;/b&gt; amusantes et édifiantes, qui montrent qu'il en faut peu pour nous affaiblir ou au contraire, nous remonter le moral. Il est donc utile de rester à l'écoute de soi et des autres, apprendre à relativiser et aussi à accepter, le bonheur comme le malheur.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;&lt;i&gt;C comme choix : souvent tu n'y penses pas, prisonnier de tes croyances anciennes ; mais presque toujours tu as le choix : parler ou bouder, construire ou détruire, grogner ou sourire.&lt;/i&gt;&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Quatrime de couverture :&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;&quot;N'aies pas peur d'être heureux.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ne t'inquite pas de savoir si ton bonheur cessera un jour : il cessera.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Mais ne te désespre pas : il reviendra, toujours.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ne t'inquite donc pas et savoure plutt chaque instant de ta vie.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Souris fais de ton mieux, et surtout : n'oublie pas d'être heureux.&quot;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt; Christophe André&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;En savoir plus :&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Paru chez Odile Jacob&lt;br&gt;ISBN 9782738129055&lt;br&gt;400 pages - 23,90 </field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2014-02-27 16:49:05</field>
		<field name="updated_at">2014-02-27 16:49:05</field>
		<field name="picture_file_name">/img/unsplash/lesly-b-juarez-220845.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">41727</field>
		<field name="picture_updated_at">2014-02-27 16:49:04</field>
		<field name="url">et-noublie-pas-detre-heureux</field>
		<field name="author">Christophe André</field>
		<field name="picture_meta">BAh7CToLbWVkaXVtewg6C2hlaWdodGkByDoKd2lkdGhpAYM6CXNpemVpAoIk
			OgluZXdzewg7BmkB0jsHaQHSOwhpAjU5Ogp0aHVtYnsIOwZpUDsHaTY7CGkC
			Rwg6DW9yaWdpbmFsewg7BmkC9AE7B2kCSAE7CGkC/6I=
		</field>
	</row>

	<row>
		<field name="id">63</field>
		<field name="kind">News</field>
		<field name="title">Du 10 au 23 mars - SISM</field>
		<field name="summary">En ce moment et jusqu'au 23 mars ont lieu les semaines d'information sur la santé mentale en France, l'occasion de s'informer sur ces troubles mais aussi d'échanger avec des professionnels.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;</field>
		<field name="body">&lt;b&gt;Pour cette 25me édition de nombreux événements sont prévus partout en
			France : concerts, animations, conférences, portes ouvertes et débats,
			ouverts à tous. &lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Pour retrouver l'intégralité du programme :&lt;a href=&quot; http://semaine-sante-mentale.fr/&quot;&gt; http://semaine-sante-mentale.fr/&lt;/a&gt;</field>
		<field name="published">1</field>
		<field name="created_at">2014-03-12 10:54:45</field>
		<field name="updated_at">2014-03-12 10:54:45</field>
		<field name="picture_file_name">aaron-burden-40490.jpg</field>
		<field name="picture_content_type">image/jpeg</field>
		<field name="picture_file_size">3413405</field>
		<field name="picture_updated_at">2014-03-12 10:54:41</field>
		<field name="url">du-10-au-23-mars-sism</field>
		<field name="author">Valérie</field>
		<field name="picture_meta">BAh7CToLbWVkaXVtewg6C2hlaWdodGkByDoKd2lkdGhpAY06CXNpemVpAnNF
			OgluZXdzewg7BmkB0jsHaQHSOwhpAppkOgp0aHVtYnsIOwZpUDsHaTo7CGkC
			Cg46DW9yaWdpbmFsewg7BmkCYRM7B2kCtA07CGkDnRU0
		</field>
	</row>

</resultset>
